做左Marketing 10+年，你問我答

做過Agency, 依家做緊客，B2B, B2C, 好大間同好細間都做過。。。

幸運地10年都叫左乜都試過下。。。

push

#4

份工詳細做啲咩？

最大間係邊間？ 4 A？

假如你要轉工，你點包裝自己

幾錢人工

好唔好做 對你黎講

點睇seo 同google ad?邊個effective d?

FG想問 直接做in-house做客會唔會係自斷後路

fg 入行有冇tips

依家就落廣告，宣傳公司個brand, 諗promotion賣野 (FMCG)

無最大的。不過4As 普遍Job budget會多過local

但真係唔一定，我做local都試過3m搞個campaign

唔駛包裝，直接講晒自己以前做過D乜個interviewer已經好impressive

入行10K, 依家40K

好。因為唔悶，時間好快過，唔會R手指等收工

做左幾耐人工先有20k up？

一定係google ad

如果SEO effective D, 咁就唔會有SEM

唔會。做客慢慢磨上去Manager位，好過做完agency揾客的manager位。。。

因為，咁多人晌agency跳出黎，都係想爭manager位。。。競爭大D

你點解想入先？

我估遲極4年內都有喇gwa...

10年得40k
算差

Marketing始終唔係專科，M位40K差不多了

一開始做Agency?
如果係 幾時跳出agency?

都唔算差..係直頭差

我in house先，做左兩年先入agency

marketing 同專科/ 政府officer grade真係無得比。。。但如果同一般商科應該差不多了

Major marketing準備fg搵工 有咩少建議

做邊類型既mkt? Digital? Event? PR?

轉行
同一年資, marketing 人工低其他行業一截

首先，可以扔L晒你讀書D theory, 因為無乜用

另外就係考慮自己適唔適合：要好有責任心/ 要好學/ 支筆要OK/ 要捱得/ talkative

你心目中既marketing係做乜的？我睇下貼唔貼近真實。。。

依家all round in house, 有event, 要做埋PR, 有print ad, OOH, 拍片，photo shoot, 甚至門市店舖VM+design都要做

digital就揾agency幫手

都係！但好玩D, 無咁悶

補充，見多識廣D是真的

另外我因為工作去過London/ Gold Coast/ Las Vegas

咁講又係 識個朋友4A轉去客 都係做Executive

保持估計 質素平庸既人要幾年先磨到AM/ M位?
成日想plan下path都無從入手

之前做過小型agency，想轉做data marketing/data science應該點入手？係咪無讀過stat唔洗諗？我而家讀緊growth hack cert

其實marketing要做咩

我就做左5年幾agency 有3字
如果出年轉到工叫加20%都有40k+
身邊咁年資7-8年都過40k
相比10年有40k唔係差咩?

如果做marketing專邊樣野會著數d？ SEO, SEM定識用ad words?

In house? 我個friend on 99仲要有閱讀障礙，language唔得，支筆唔得。。。8年上AM啦。。。同一間公司喎！

走專就SEM.
AdWords 係一個platform 去setup google campaign. 你做SEM一定會學識一部份AdWords

有讀過都要由低做過起

不如依家直接quit, 轉入去由低做起

btw, 對我黎講呢D好悶，點解你有興趣既？交流下。。。

product marketing係咪唔好做？
點睇jobsdb既marketing工？
點搵真正既mkt工？

SEM係咪主要都係digital既野？例如分析GA果？有冇d例子講下
thanks bro

小弟大學唔係讀marketing出身
而家做緊In House entry level學緊野
其實升職同做野會唔會比其他讀marketing嘅人輸蝕

SEM 緊係digital... Search Engine Marketing 嘛. 應該得digital platform先有Search Engine...
GA係另一樣野. 係去幫你撈你website traffic 嘅figures

以我依家中型FMCG 為例：

Video 廣告/ 海報/ 店舖宣傳物/ 產品影相/ 聯絡Artist經理人/ 攝影師/ 搞event book場地，買insurance/ 寫講稿/ 新聞稿/ maintain website/ facebook/ 報紙雜誌廣告/ 巴士車身/ 大型外牆/ 同客傾生意/ plan markrting budget/ 諗產品既USP/ 產品包裝設計/ translate說明書/ 排版

巴打, 我都係諗住marketing 轉 data science
諗住讀返statistics, 因為玩data要statistics + programming + business

做agency 做到爆肝

咁你都算叻

再誇D我有兩個中同，一個4年已經30k up俾人撬，一個6年去左beijing做AD 依家 RMB 120K一個月，變左嗰間agency 既CEO。。。

除左你叻仔，仲要有仕途運

唔會, marketing 都唔係專科

乜都唔識點入行？

marketing我個人覺得千期唔好專

有個friend行CRM呢條路，去到上市公司AM, 點知成個Dept摺左，半年揾唔到工。。。

而且如果你專digital, 應該一世留晌agency or創業

最後果句sad but true. 運都好緊要

睇咩客啦... 不過有段時間真係做到有返工無收工

毒撚講句野都要諗係咪唔好撈marketing?

無話好唔好做，主要睇公司有無budget俾marketing做野

如果公司無錢，product marketing應該係幫公司擺下exhibiton, 做product packaging, 寫說明書，做簡單POP, ....都幾悶同學唔到野

Marketing一開始係inhouse做幾耐先轉去大公司會好d？

好多jobsdb既marketing其實係揾sales....

要揾真正marketing工，見工時要問清楚job duties....

其實如果有經驗，晌個job ad都會smell到

唔會。因為我都唔係讀marketing出身

讀marketing 好灰

叫低D人工，10年前我連marketing做乜都唔知，就俾人請左

老老77, 你agency捱到5年幾，等如會計big 4 D人捱到5年。。。

抵你仕途好

我3年走左了

be honest, 真係唔好

唔talk得真係難做。唔好話出去見客，要你同第二個dept溝通，個Manager都覺得你影衰marketing....

我咁講係mean but true

3年 at least

讀書如果唔係自己鍾意既科目就乜都灰咖喇，就算專科/神科都係咁話

感謝巴打真心分享，所以我已經預備轉行，不適合無須勉強

巴打 有冇咩字眼可以睇得出 份工真係請mkt？

我agency時正常返12-14個鐘，最高紀錄係19 個鐘

但做返客估唔到試過26個鐘

是的，其實一份工適唔適合自己性格好重要

讀marketing
下年grad
垃圾廢u support
想讀多啲course增值下自己
有冇邊啲實用技能？
學拍片剪片 / p圖之類有冇幫助

返緊in house日日無咩做 好悶
但福利算好 人工ok

做督察4皮野

嗯。。。講D唔係marketing字先：sales/ follow up enquiry/ account management...

係marketing字眼：visual/ communication/writing skill, creative...

諗到再講

有！因為做marketing, 識P圖/ 剪片會快好多。。。

但唔駛讀course, youtube/ google自學啦，我都係自學

無咪用 多數outsource 畀人做

in house我都試過日日R爛腳，上網睇3份報紙過日晨

你自己覺得你翻工chur唔chur 係咪冇乜假放？
如果想逗份好啲嘅人工係咪直接做政府工好過

SEM 9 成outsource....我未試過自己in house搞

chur到爆，一霎眼就6pm....shit! 大把野未做

假就Sat/ Sun.

基本上annual都唔敢拎，因為驚D野會甩，多多deadline D野趕住出街

政府工都要睇咩位。EO grade算啦，正officer grade當然好好多，但paper work同regulation勁唔靈活

我做過公營marketing所以知。。。

好多時Sat/ Sun都要跟野 or 有job要出席....

但問題咁係唔係好事

所以嗰份我5 個月走左

毒撚讀完Hd marketing之後上唔返u 去見工被人話marketing 嘅人唔係好似我咁 可以點？

屌鳩佢囉

無計

迫自己talkative同見工笑多D, 個樣輕鬆有自信就ok

真係唔太掂，有少少社交恐懼，原先揀marketing係想迫自己改變，點知都係摺到畢業

咁做其他工。行行出狀元

原來marketing咁高人工？
唔知點解好似成日聽任講做黎做去都係得十幾二十K...

10年都係得十幾二十？
不如話究竟有咩行業係咁on9

如果個個做10年都咁高人工. 入息中位數會唔會得萬幾蚊 Ching畢業未？

10年得40 都幾低下
我而家做緊4as 聽你咁講 睇黎要轉行

會唔會請啲唔係讀呢科嘅人 major唔係專攻marketing 但都有讀過基本嘅 識畫下畫 但唔識用ai

同埋驚搵唔到工
上年報intern好多都唔請
連interview都冇

巴打公司請唔請人
Fg做左排agency頂唔順想轉inhouse

其實marketing係唔係乞食科嚟？

Ching, 我由creative轉去客做Marketing
第一年已經80k.....

巴打 我讀緊media想出黎做PR
有些少傳媒經驗 但早排marketing&communication部門唔請 話份工係偏branding多 而我既經驗主要係media果邊 問我點解想做 可能我又答得唔好
想請教巴打 點答先show到自己都想做marketing果範？

超級offline

你咪比人水la, 我仲係FMCG 既時候M位有52k , 已經係全team 最低人工。

辭職拎counter offer la

毒男有無市場，有嘅話會係邊範?

英國master返黎有冇優勢

唔好講喇 一陣又話吹水大會

其實如果睇錢就轉都好。。。

做agency到40K一定要跑數，做客如果唔係大公司我估45-50 封頂

不過做agency有好處，第時可以轉media sales....

會，我唔係marketing出身

ai就正常marketing唔會expect你識，最多photoshop退地/jilbv

會，我唔係marketing出身。

ai就正常marketing一出黎唔駛識，最多photoshop退地/執色/key圖。。。

如果我見到job ad要個marketing識ai一定唔會揾，因為即係expect你做埋design....

4As intern不嬲難入，同埋，我覺得識呢D 揾4As intern唔特別有優勢，因為唔會俾intern掂design

4As自己有creative team做design啦。。。

下年先請

不過你既然入到agency就頂兩年啦，辛苦係必經之路

因為辛苦即係多野做，而多野做賺到多exp係你將來轉工叫價既本錢

未到乞食，但都唔會發達

exceptional case另計。。。正如我樓上講有同輩做廣告揾緊120K人仔。。。行行出狀元，跟單sales做到6皮野一個月，兼有公司車揸都有，但有幾多個咁既人？

MNC?

介唔介意透露咩industry?

當時你做左幾耐？

利申：我係中小FMCG, 唔係大Brand

入agency有，做客無。

如果真係80k, 已經唔會係manager, 一定係MD, 公營就算Deputy MD都無8萬。。。

Google/ Facebook/ 麥當勞呢類 MD?

就算大銀行/ 保險MM都係50+ 封頂......

BTW, 全team最低。。。？ Manager唔係已經成team最大？即係唔係manager都有50000 一個月？

可以試下答：

Branding其實都需要透過media去俾大眾知道公司既策略同定位，而你自己既優勢就係知道唔同media channel有咩好/壞處，係target緊邊個年齡/ 邊個消費群，每個channel既內容應該focus晌咩位，呢D你都睇過好多針對海外同本地市場， 甚至針對唔同行業既case study, 可以provide一D contributive既idea俾management去做決定。

你仲可以話經驗係你最大既不足，但熱誠同埋掌握到最新既媒體應用知識/ 潮流往往係在職Marketer所缺乏，因為佢地workload已經好重，未必留意到呢D野。相信晌Senior既帶領底下，同埋日益收穫既經驗，可以為公司注入新元素。

啲老野成日話ngo marketing最難做
但做左1 2年跳出黎就大把公司爭住請
係唔係真架？

以我所知Manulife同Zurich PM都過唔到50, 師兄creative轉marketing有80k應該算係另一個exceptional case

我既認知就唔係，甚至乎窄窄地添。。。

做兩年就大把人請只限Agency.....

同客present 純廣東話/普通話/英文既比例有幾多？

利申：以上有關人工既我無吹水，亦都唔認為大家會吹，不過可以想像係100個marketing/ 廣告人，同樣做左10年：

3個揾80k+
7個揾50k+
25個揾40k+
45個揾30k+
20個揾30k-

唔讀本科係咪冇可能入到行

依家：
廣 9
普 1
英 0

曾經試過：
英 6
廣 2
普 2

其實好睇做乜。。。有個friend做銀行，次次present都要去上海用普通話

不是。我唔係marketing出身，揾120k人仔條友都唔係廣告/ marketing出身

咩位易入行d

識用software同鍾意設計就做creative

talk得/ 有條理就做account servicing/ marketing

支筆勁就做copywriter

最易入應該係account servicing/ marketing....最難應該係copywriter

文科冇乜bg 有冇可能入到

有。Marketing唔係專科，真係讀乜都有機會入。

但係好多都要求有讀

marketing ethical practice consideration
10分滿分 你幾多分

最撚憎mkt
十個九個都無品 得把聲

job ad係咁寫，唔好理，照apply

份CV個Format砌靚D

的確有部份係

丫，講多樣野俾班毒L聽。。。

Marketing係毒L福音，基本上我份份都係女同事佔8-9 成

唔明

Tinda話自己做marketing美容/教育果d係咪真係marketing黎

睇得出樓主係因為自認為自己係above average 就出你問我答想年讚下

想人*

應該係sales....tele marketing都係marketing既一種，即係cold call問你借唔借錢，join唔join會員 嗰D

無野值得開心，因為比較係同你上面既人比，而唔係下面既人比。

照你咁講，其實我揾2萬時已經可以開post

Fmgc in-house 例如P&G , Loreal 依d公司做完兩年，再出返黎會唔會有用

入到呢D就唔好返出黎啦，出面風大雨大呀清，生意唔好裁人名單排晌IT後面咖咋(我覺得)

不過真係要出黎的話，做過呢D梗會有優勢過中水微企

就係做緊，好撚chur

香港有邊啲agency係值得入or認受性高啲？
呢行好似唔似acct咁有big4做龍頭？

巴打介唔介意留tg傾，有啲野想問

係咪ot到凌晨

好老實4a 都好垃圾又慢

有冇跟過iris lo

做到迷茫 請教下巴打經驗
主要做digital 既野 但公司無乜明確方向（主要因為無人做branding)好多野要自己諗同試 branding 其他野無乜經驗可以點樣增強自己

有無tg, 加個傾傾佢, 小弟都做過, 跟住入左D垃圾公司, 做唔住, 轉左行, 但其實對呢行仲有興趣

留名學野

想巴打教下點入行
真係冇bg

低喎
corp comm 四五年已經40k

social media manager先值錢
間間firm都請
frd做緊ey social media manager

原來Marketing咁高人工

會唔會係你見得太少
insurance一定無咁低

唔係 大把同事frd唔係讀marketing入行
agency in house都有
marketing根本唔駛讀

Offline marketing跟本無前途
遲早比人淘汰
同時容易比人取代

咩叫好大間
Online 定 offline

如果要係digital marketing呢行起步
4as叫最好

PM = Product Manager?

其實interview presentable有sense已經可以
唔係本科都無問題
無sense嘅話
我個朋友讀完marketing master一樣搵咗年半年都未搵到工

做agency 既話
有friend 介紹+條team 等人用就請硬

Major marketing今年final year, 想入agencies 做但張cv咩工作經驗都無咁濟，又無乜獎 想問第一份工應該點搵？
同埋想知做agency 有無咩tips去搵？
自己係鍾意做creative同ad同event

講緊食腦既工，唔係d 低技術工種

入息中位數係計晒所有人，姐係未滿十年既人，不如你睇下35歲以上60以下個中位數係幾多

想請一個 design 同 copywriting 都叻既人係唔係好難？

有錢咪唔難

做左4年就轉工
26k

點解啲人成日話：
Hi 你番咩工架 我番緊市場推廣呀
幫Salon同補習社做Promote

其實係JM9

production house搵錢真係多過agency好多

但完全唔明點解agency老闆咁抗拒做production house job

利申：
發夢16,17年做過agency 個老闆一年搵過百萬都唔出bonus （做ae可以睇哂全公司既job賺幾錢）

我老闆係Director 睇7個markets 20個brands, 我同peer 全M, 仲有少量 ME.

好人好者，真心唔好做marketing
Inhouse:
洗$部門，有咩依郁一定死先，同埋老闆只會屌同埋捽你
唔止同agency，仲要同product owner, compliance, legal閣力，每日email同電話就係鬧交
唔係賺$部門，人工奀到仆街

Agency:
慘過苦力、人工奀、遇西客慘過食屎

利申：fg到e+4年做過4a、mgroup、細firm，e+ bank inhouse marketing

應該唔係，做過大猫new join有5x，年資耐好多都過6, 升多個grade 已經8-9(Senior Manager )。

都係果句，我唔知你係咪大agency 例如ogilvy, mccann 出身，係既話你都幾浪費你d experience。

BTW,唔好睇少FMCG experience ，恒生現任一姐都係P&G 出身。

I know that feel，已經脫苦海

入到banks/funds/financial industry
錢真係唔係問題

請問點入bank financial mtk 位

係客，AMD / MD

呢啲先係行情，
話做4As/agency好果啲真係仲未知個世界點運作。

做media sales 我不如銀行sales

Btw 巴打可以講下marketing 唔同位 咩錢左右 或者你個career path &$$. 真係諗緊轉唔轉行好

Marketing 有咁既情況，唔算多。一年幾次囉。

Agency就經常

真係私人到晌度傾唔到？

4As 認受性係高D既，至少有制度DD

無

買書睇，同相關行業既人傾計。。。

其實上Facebook 有個Group叫廣告界請人...可以試下~

間中都叫有人出post

未遇過呢D....可能係大MNC....

呢個真

但專既vacancy咁少，失業點算。。。

所以寧願唔好太專

咁唔知了，但同team有Zurich marketing AM轉過黎，30k咋

exactly

Yes. for e.g.: exhibition根本已經死晒，除左珠寶，但都末落緊

Project Manager

咁首先你份CV要Creative

試下用ad去砌份CV出黎

event....唔係你睇表面咁有趣。。。好L煩同OT到爆

上網揾agency個e-mail, 好多都歡迎自薦，send CV去再補多個電話問收唔收到，祝好運

但自薦記住CV要有Heart整

唔駛mnc
agency或者in house manager grade已經有40-50k

係

通常designer支筆唔得

支筆得又唔識ai/ ps....

講梗4-5年經驗

番工番幾點 平時OT到幾點

都係印刷廣告/ 補習社可能多戶外廣告做，如Billboard/ 地鐵巴士

亦有可能係eDM.....

一年揾過百幾實好少，細agency齋cost一個月都6位數

駛唔駛跑數？

銀行真係好做，但人工唔高。。。。

一係junior入，一係agency空降manager位

咁MD同MM爭好遠

有MD位都係大公司，要manage埋公司發展政策。。。我未到MD位

agency係木人行，賺完經驗就出返去做客咖喇，除非自己搞

media sales唔差咖，唔計市道差D 公司cut budget的話，hea下hea下都過40, 又唔駛成日坐晌office

我依家已經係in house FMCG 睇晒成個marketing, 但都係40k....

仕途運都緊要

依家最多8, 以前試過10-12, 又試過9-11....

咁應該要揹數，是嗎？

想問下你少少意見，因為我間公司請過agency做marketing，自己又試過唔少方法，但係facebook ig 嘅效果都唔明顯

條team有多人

free_talk2018

呢兩間你有足5年先有機會 Manager
咪吹啦

利申： 兩間都做過

9

唔明咩叫足5年？

都唔知係到拗人工做乜9
不嬲都係有料就高人工架啦
理得你做左幾耐

5-7年先會考慮
4-5唔會理

Yes. 所以我咪話樓上D師兄應該唔會係呢兩間。。。

同埋Marketing晌呢兩間MM位應該50K封頂

的確係

有人做marketing到15+ exp都係30k，有人就5年50k+

不過我相信好多行業都係咁。。。

傳統果啲printing，搞event 係人工低得黎又無前途
求其教個fg就可以取代你

見個fd做左兩年me 先升sme 我估應該都係得萬尾 仲要朝8晚8咁 有時10點仲未做哂 都係大既fmcg

連鎖超市？

Yes..

識人銀行sales 兩年已2萬尾 雖則係冇得咁樣比

corp comm揹乜數

5-7年經驗無可能50k封頂
啲frd 或者同headhunt傾計
50k起步囉MM

大Fmcg咁嘅condition真係你唔開名都知邊間

sales無得計丫，識個做跟單4年，跳出去做電訊sales B2B solution, 佢話最勁試過8萬一個月

咁呢D應該歸立為exceptional case, 10個入面應該得佢1個咁勁

做5年之後50k MM起步，即係28-29歲。。。厲害。。。

同I-bank/ commercial back office同價了。。。

其實我都想8下，有無清知道頭條FP ROP最平1隻幾錢？

依家quota我43k....

我自問design同copywriting都有返咁上下，識after effect 同premiere（幫過d大fashion brand 砌AE片），仲有4年喺知名機構做digital marketing嘅工作經驗

咁的條件都只係嗌緊3萬蚊月薪炸，人工平到仆街，上面d留言求其都講緊五六萬啦，仲唔把握機會搵我過檔？

40k真係樽頸。。。跳出去少位多競爭，留低又加得慢。。。

難但有
但聽你既描述
有咁樣能力既人，應該唔係你意中個post offer既人工請得起

design就design, copy就copy.....見工唔好講兩樣都得，因住當你係超人，乜都塞晒俾你做

呢D無話乜最平唔最平架喎，你唔係成日有生意益佢的常客，咁個sales點解要無啦啦平比你

利申：前員工

agency BD要揹數。。。煩

最煩係以前跟我個sales走左，又要build up過D關係。。。

唔該曬巴打 好詳盡

[url]大公司一年加得3-5%人工...
唔同agency 1-2年升一級/半級, 20-30%咁跳
不過我仲學緊對自己profile有用既野, 學夠就搵路數

btw 有funding嗰隻startup既人工應該高過一般大公司 [/url]

之前有offer, 但唔敢試start up.....

政府之前有出post請marketing manager, 1 year contract, 50-60k, 1年後續唔續約都有約滿酬金(年薪15% - MPF)
唔敢試, 驚唔撚續約 要供樓驚冇工返

比得起錢咪無問題，最怕比唔起錢仲乜撚都呀知呀咗

今年grad 但份人hea hea 地底
係咪唔岩做marketing 搵份政府工算
利申:major marketing

試下先, 反正你做3-4年先去考下海關督察都得
其實做agency嗰種不斷學野試野將自己變成專家既動力好好
不過遇著管理唔好既上司, 真係會OT到仆街

仲讀緊書 其實覺得marketing係幾好玩接觸多唔同人 但想問樓主想入廣告公司 岩岩畢業有冇機....

政府工。。。易入就人工差，人工好就難入

paper work多到爆，唔靈活

有時份工太hea好難過日晨

都多咖！好多都肯請fresh

但d人話marketing太chur 好大壓力 好似唔岩我性格

咁present d ppt都係中文？
Thanks

壓力唔算大呀，係D野趕，意思係晌好短既時間完成個task

所以。。。要OT囉

講英文就英文ppt，中文就中文ppt

唔好太concern language, 就算唔好，train下train下都OK咖喇

知道自己Language唔好就落下苦功先，D野出街錯白字/ grammar真係會俾人笑

多謝樓上分享高人工既case, 令我增廣見聞同有返希望/ 目標，謝謝

大公司同細公司係兩個世界
行行都係咁

Manulife/ AIA/ 恆生都算大啦，Markrting既人工都係。。。。

樓上舉左咁多例子都唔信
好心唔好成日合理化自己低人工啦 依家低遲啲可以升既啫

是的

不過都係唔好Focus太多工資，講返Marketing工作吧

做marketing
夢想：諗到好好、有創意既橋，好得意咁promote product:service
真實：受多個internal dept同legal制衡，成個idea改完變咗垃圾

夢想：日日傾campaign/tvc/print ad concept idea
真實：日日執tnc，執copy，d仆街改幅圖都問marketing意見，仲屌你話唔係有圖一定要marketing睇？

唔係exceptional case啦
自己同啲frd more or less知價
同埋平時同headhunt收風收返來

已經有investor startup試得過

Marketing薯仔留名

師兄不如講下做咩job你覺得最辛苦

其實 唔介意OT
最緊要有result
請junior比較鍾意請agency出身
career 初期入agency之後轉in house exposure多好多
做落幾年先揀自己想specialise邊個field

利申 agency in house都做過

唔係咩公司，我意思係跟咩job....

試過夏天出去拍片，08-25, 想死。。。

其實agency bd 係咪計commission ? BD 有冇60k

師兄做過？

有frd做agency serve過。。。
Marketing成班c9都係癲架
feel到啲ME好撚慘又大壓力

講緊10年年資呀弱智

搬龍門搬到宇宙

我想問我應該點做
做咗2間MNC大公司mkt煙腸
對mkt有興趣
支筆就英文得中文收得皮
去咩route好同埋
係咪好人好者咪跳火坑
利申：外國名U 下年grad
拜託下各位大哥大姐

乜學歷？

走左去邊

有冇落cv，點解釋

Management呀唔係master。間野係business方面大部分人都識。求指點迷津

agency啦咁

bachelor

做返客

有落，直接話無野做

跟住HR實問：咁markrting無budget你點算

之後就變左吹水話無錢有無錢既做法，內心其實係marketing無錢不如唔好做了

你知道大概做乜都仲有心做，應該會捱到，同埋支筆做marketing有優勢

有D要，有D唔駛。

以上咁多都係講緊唔駛嗰隻

補充：當然要留意返D數，sales無數返一定關marketing事

咁正常跟住落黎就會chok你
點解唔係上一間公司嘗試下無budget果種做法
架喎

想做event marketing
幾錢為之正常
同點入行？係咪密密ot?

唔想做event果方面既mkt有咩選擇？
data mkt算唔算半摺友都做得既mkt?

有既，但vacancy唔多

Event應該係marketing入面O得最勁既role....

揾PR公司自薦

一般而言，Marketing 之中FMCG算唔算係比較搵到錢多d

未必，但應該係最忙

咁通常邊幾範算好搵d

做marketing 個人真係要好aggressive 你個人懶你就唔好預去到咩成就
去到management level 個人就要學決斷d ，性格影響一切

利申：讀文科，做過agency 而家做in house

行行都會有D人特別高或者特別低人工架啦，細公司同MNC 又唔同，agency 個價其實算中規中矩

相信好少人35歲以上60以下唔夠10年年資，弱智另計

平均會無media sales最好揾，真係3皮算少，4皮hea做，5皮正常

當然要係大少少嗰D如 JCDecaux

咩叫用ad整cv ? 同埋因為張cv無嘢寫咁應該點整creative 啲

我吹咖咋。意思係creative D, 第一眼已經睇到同其他CV有分別，例如用既字體/ 顏色/ 格式等等，我收過D CV整得好靚，都會即刻叫佢上黎見下先

FG無野寫就。。。其實個人資料+education background都去左大半板，加少少設計，加少少講點解想入行都已經一頁有多，甚至寫/ 分析一個最impress你既ad/ campaign

唔好整到密質質，要令人睇得舒服。。。點都揍夠一兩板啦

不過分析嗰Part你小心D, 分析到9唔搭8 就byebye, 分析得有紋有路保證拎到interview 機會....雙面刃黎

我自己為例，因為我CV有俾心機整，基本上Hit rate都高。E.g.: 我份CV色tone已經同其他唔同，顏色揀左隻睇落outstanding 而又harmony既，quota左D marketing界名人既soundbite去表達自己想法，仲有D舊老細既testimony同past job reference

但個人意見唔好過2板。。。。

講起見工，marketing最煩既係好多時有written test, 如中/英 translate, 寫media plan都試過。。。。

去到M位見工試過要我present proposal.....真係出埋奶力先有offer.....

當然都聽過有M位係一次過傾下計搞掂

師兄可唔可以些牙下 純參考無其他用途

咩行業

做邊個方向既marketing？

驚自爆 而家做緊finance 個邊in house 過緊養生生活

絲打
冇撚用既文科仔有冇可能入到fmcg/bank/brand mkt呢d行

一定得 只要你唔係毒撚
我都建議點都由agency 做起
PR 又好 Ad又好 做返兩年出黎通常都受in house 歡迎
不過你要真係諗下mkt 比起其他profession搵錢少好多既（雖然我disagree樓主話十年以上人工多過40k唔容易）
你再叻d咪報MT Programme 囉

做過一間local算大嘅FMCG

幾個同事，人工
ABM 2尾3頭
BM 3尾
GBM 坐房自己睇特大brand + 睇幾個BM 50k up （講緊10年經驗左右）
跟住就去到head個啲就唔知價

後尾個BM跳左去行內岀名好pay嘅 有4中 但都係BM Title

連鎖零售

咁你人工幾多

marketing不嬲好難有明確career path
曾經做過呢行
見過人爆晒肝咁做十年八年都係得2xk
亦見過人可以乜撚都唔做交hea橋三、四年就5xk
講到尾都係睇際遇

不過有樣野唔太認同樓主
的確marketing係要識得越多野越好
但同sell product一樣 個marketing有咁多競爭者
你要搵到自己嘅USP
比如你做左PR 你嘅強項可以係你嘅人脈
你做digital 你嘅強項可以係對social community嘅洞察力
周身刀無張利 或者可以起呢行保住條命
但一定唔足夠發為

其實digital marketing同網媒係咪可以當一樣

仲有，呢個數係包所有學歷

但我相信要計應該係計有大專學歷果啲
你唔係以為無講，就去將自己同d 中小學都未畢業既呀婆去比掛？

你google 下就知咩事

呢個可以作為參考

事實上你正常一個人唔係低技術人員，好難十年後仲少過兩皮

一早講左十年年資，唔識碌番上去睇？

我自己認為，做marketing係人脈最重要。。。

舉例：唔同報紙/電視既sales/ artist經理人，記者/ PR公司/ production house同Freelance copywriter / designer, photographer等等。。。。至少要有呢D connection傍身。。。

無呢D connection真係識飛都唔會飛得遠

網媒係digital marketing channel入面其中一種

咁事實的確係咁，例如跟單/ 採購/ 倉管/ 物流/ 船務/ CS 呢D感覺唔需要高學歷就入到行既role, 都真係好難10年唔過兩萬。。。

Website eDm SEO SEM 仲有無其他
上網睇到好亂

其實做FG 做Agency咪即係話我半年嘅MNC經驗白費左
其中有次做FMCG煙腸同事都信任我，我亦唔怕辛苦😂
咁我可唔可以嗌高啲價好似16-18k FG咁
另外，我剩係得英文好過一般人喳喎
係香港企唔企得穩㗎😅😢有小小擔心我自己
係咪應該及早做consultant or possible career route
所以我好迷惘

不過我都會試MT Programme. 唔得就要諗呢啲後路
正所謂人比人，我自問自己唔夠Oxbridge搶MT, 得apt test冇信心。死剩把口
非毒撚樣

做緊普通admin 都諗緊想過去marketing 撈下

Marketing做到狗咁senior位都無兩萬

幫朋友問
做左4年 in-house，all round marketing 都試過，而家轉工應該揀咩轉會好景d?

有無 PR and Sales 嘅工？

mkt小薯留名學野

App/ OOH Billboard/ Re-marketing/ Adwords/ Social Media/ KOL....

你好啊 師兄

小弟呢家 讀 Marketing ， 但覺得頂唔順 ， 可能本身數廢，有D科死頂 。 想Quit讀其他

其實Marketing係咪冇咩市場 ， 發現好像讀其他科都做到 或者 根本唔需要大學學歷都做到 又唔夠人工

可否認真比少少意見我 人生好灰暗

16-18 FG marketing只有MT Program一個選擇

至於企唔企得穩就。。。邊做邊學啦。。。

點解？對marketing有興趣？

佢口中既all-round即係做過D乜？

jobsdb 大把！

首先你要了解自己係唔鍾意讀書定唔鍾意讀Marketing.

其次就係讀marketing同做marketing係兩回事。讀marketing要寫essay, 做marketing係溝通為主，好少寫好多字(寫Press Release, 做公司年報例外).

至於Marketing有無價值，可以話無：因為一間公司/ 一盤生意唔一定要marketing; 但調轉講，marketing又極度有價值，因為一間公司要成長必定要有marketing, 而且產品價值亦都係marketing努力既成果，如同一個物料既袋，無brand value既賣$50, LV賣$50,000....

你明白嗎？

明白 自己本身唔鍾意讀Marketing

至於Marketing價值我都認同你的講法

我再思考一下自己應該點做

多謝你的回答

壓力又少左少少

做左十尻幾年都搵得2XK

樓主真係好撚廢下

有前輩講，有公司以請人名義去叫見工者寫個詳細proposal, 最後當然冇回音。
可以點避免或注意？

呢啲行業都有mid level, assistant super /m 位

做左十年都無升過做老散，咁果啲人一係真係弱智，一係就廢中廢老

正常後生仔畢業就算無大學，都唔會十年無兩萬啦

d 人仲要搬全港性數據係度駁

呢D我都聽過，但相信真係好少公司會咁，我個人甚至偏向係唔相信。

如果驚, 唯有晌present完時加句：proposal點完美都好，最重要係execution同communication既能力，否則都係會浪費個proposal. 而你正正係呢個position既right person.

工作年資幾耐？

咁樓主你算lucky, 冇遇到. 但確係仲有D公司會咁做, 因為果位前輩係我朋友. 亦幾欣賞樓主你最尾果句" proposal點完美都好，最重要係execution同communication既能力，否則都係會浪費個proposal. 而你正正係呢個position既right person."

一年到20k, 又入到fmcg其實都幾好丫，點解想唔做？

最好做夠3年先轉

我遇過好幾份要我寫proposal....

試過係1st in written test形式，亦試過係1st in後叫我2nd in時準備個presentation

2nd in做presentation嗰份請左，written test寫proposal形式嗰D就無請我。

利申我唔100% 否定有呢D公司，但我自己想法係：做完proposal 唔請，只係俾個藉口安慰自己

總好過做打雜admin仔

專一範；建議做咩先好？

有冇咩書岩自己睇下 學下d basic理論

如果間公司專做digital嘅嘢 對入in house有無咩幫助

試下agency, 易D入。。。local又好，4As又好

點睇最近姜濤嗰單野？
據聞agency界某上了神枱嘅人嘅傑作

咁你jun, 唔屌你屌阿ger咩。。。行行都係咁咖啦。。。

夜收工呢個問題，做上去會有改善既

basic野睇廣告101 系列，入面講既野真係好近業界工作內容

有。因為依家係digital主導既世界。性傾比高過舊式傳統廣告，所有公司就算B2B Marketing都會做digital

marketing離不開廣告？

但自己公司好似分到好細 定出面其實都係咁
FG
Website traffic SEO SEM eDm 一條大team
Facebook IG Youtube 又三條
Influencer又一條 programmatic又一條
自己剩係主要做其中一樣

離得開

Market Research/ CRM都係marketing既一種，但就唔關廣告事

通常大公司manpower夠先會咁分

中小公司marketing就一腳踢，而且通常唔會做得咁仔細

你做其中一面就。。。睇下耐左有無機會轉team啦

轉team都幾flexible 但唔知要浸幾耐

至少一年啦

我意思係每team至少一年先

Branding/event/digital/corporate com/social media...
做邊範會好d?

人人唔同。我自己最鍾意做Branding, 最唔鍾意做event

Corporate com要支筆好

有無話其實咩team好啲

大學讀緊marketing
自問自己好有創意 成日諗到一d人地諗唔到既idea
有創意 對揀呢科 同 前途 有無幫助？

social media感覺有用D, 因為出到去，SEO/ SEM/ eDM都唔需要用到太專既知識

有創業就梗係好。始終宣傳/ 廣告有創意會draw到attention

甚或係pitching你creative D, 分分鐘就已經贏個生意返黎，老闆錫晒你

做咗一年半多小小，係中型local digital agency做
最近升咗做senior，都係差幾舊水先16k
其實我係咪underpaid

一年。。。Local 差唔多啦。。。如果你唔係特別talent最多咪差1k左右。。。

一開始出做野除非差好多，如果唔係唔好太介意

其實想問大家有無用過fimmick同madcradle?

評價如何？

講下mkting既生態丫
我覺得以女人為主，事非同八卦特別多一個部門

Marketing 應該係除左HR之外最多女人做既部門。以前試過做間公司Marketing 8x個人得3個男。。。

其他平均都係得1-2 兩個男，但1x幾個女

但是非就普遍唔多，因為一來太忙唔得閒再搞政治/ 是非，二來好多時工作都要其他teammate幫手，搞串party自己都寸步難行。。。

Marketing 入門...其實做客係點解？

巴打咩科/讀到咩畢業
又唔係讀marketing又無相關經驗有冇得入行 thx

所有唔係agency一般都叫客，原因係佢地係agency既客人

E.g.: 匯豐賣廣告揾廣告公司(agency) 幫手度橋，買廣告位，拍片等等，咁匯豐就係客

大學畢業，唔係marketing

其實marketing/ 廣告唔需要major係相關範疇都入到。。。

呢單係節目內容重要過marketing

我想入廣告 就u grade
廣告唔使portfolio嫁咩？
可唔可以講下你當初點入行

咁FG個個都無Portfolio咖啦，所以唔係必需既。。。除非你有做過煙腸。。。

咁你無做過D乜，咪講下你份畢業功夫 or講下一D你鍾意既廣告/ 分析下囉

我當初係揾唔到工，之後就入左marketing喇。。。

我想問如果準備想轉行做marketing
(最近再進修，marketing畢業)
如果唔係開fg 價，被請嘅機會係咪比較微？

本身依家做緊乜？做左幾耐？

Agency入面升上去快定係跳住咁升會快啲

想問下係in咩位為主

我做左三年都未到16K 想搵地方跳到20+ 年尾又唔易搵

做緊Merchandising, 5年經驗

agency升一定快D啦

有機會走去北京上海title升得仲快

Senior Marketing Executive/ AM都試過要我寫Proposal

一般ME就Written Test

3年都未到16K就快D跳出去寫20K啦

呀。。。咁真係難搞，5年已經唔fresh...可以試下18k-20k入行既。。。

我fg marketing 17k 非mt

恭喜。想8下係咩size既公司？同咩industry?

Industry就唔講啦 廢事自爆 行頭窄 都算做MNC 我就做in-house

fimmick狗也不屌

我講緊最近輯相
買埋king姐煲佢 你覺得係特登影柒佢拎noice定冇諗過會咁柒 但柒得嚟有noice

quote錯 媽呀好撚柒

哦，咁都幾好，Thanks for sharing

好在仲係考慮中。。。

我估唔係特登柒，似係photographer出左問題

姜B呢期咁有話題，正正常常都一定多noise啦

你話如果係劉翁影，用返晒所有wardrobe同props都一定靚啦 (我估)

我做左4年細agency 都係得12-3k

講真？無可能呀？

真，正路大行先升得快
細行就唔建議fg 入

點解你仲唔走既？

讀書呀

點解做Agency會有時間讀書？反而做客無？

做客即係in house
通少叫in house好少叫”做客”

想問下巴打
最初入行要識啲咩

我當年就真係0 知識，連其實要做乜，行業基本知識都唔知

到依家諗返，我覺得初入行你首先要了解業界工作內容。。。其他都係邊做邊學啦

無理由你fresh入黎我要你識visual judgement....

巴打當年一畢業係agency定in-house 做？

今年fg 去左間startup做in house，但間公司嘅行業我唔係有太大興趣，係諗唔到想做咩先做，同埋諗住淨係做一兩年就轉工。
但如果到時我再搵工，係咪都要搵返相關嘅行業做呢？

大公司 marketing 口才好係咪都要睇樣
好似大公司 marketing 啲女都特別靚

慘過的士佬

咁我覺得食得咸魚抵得渴既
人工唔高，但準時放工

大學本科又係讀marketing/bbq
白紙一張咁-6入行

thx巴打

點睇啲跨國企業用fb搞公關成日公關災難
究竟係啲PR無sense定係知道就算搞大咗都無乜影響？

想做時裝名牌既marketing 見一做就睇幾個market
唔知巴打了唔了解宜行 易唔易入到去做

FG出黎試下唔同industry好D. 可以見多D唔同野

正如我上面講，太專一範都未必係好事

口才要比一般人好DD, 面皮要比一般人厚DD, 個樣好DD梗係有優勢

大公司Marketing都唔一定靚既，但女人只要唔係醜樣，化完妝著decent D個感覺已經好過好多女，咪俾你個感覺係佢地特別靚囉

加油吧！讀完轉公司時寫返市價

marketing畢業 當時搵工搵到灰 無人請 即刻轉行

公司有指引點回應，而D指引係on 9 的；或management落指示要點回應，你只可以將個離地management既on 9 message表達到無咁on 9

但google ad一睇就知係廣告
seo你會覺得係search result，唔係咩？

你係咪本身支筆就唔差？有冇咩特別方法去練？

Madcradle可以 正正常常

其實商科黎講人工真係好低
Big4做兩年幾/mbb/ibd一入職已經同樓主做左十年差唔多人工

以前揍過幾個Fashion客，你有咩想知？

易唔易入就，感覺大brand vacancy唔多，而且你自己真係要鍾意fashion, 睇好多fashion野，同有fashion sense

轉左邊行？講出黎參考下。。。

哦。。。咁我唔明喎。。。

search result對你黎講自然出有咩正面形像？ 落 ad對你黎講有咩負面訊息？

對我黎講，有錢落ad既公司令我更加有信心。

而且你無可能單靠SEO就令到你個Website排到好前，否則google/ yahoo既SEM業務就無人幫襯了

唔會好到做到copywriter, 但夠好投報紙稿/ pass晒大部份既written test同諗tagline

外國野雞U畢業，主科要寫好多Paper, 所以英文OK

中文就細個鍾意睇金庸/ 風雲小說

我自己會寫低/ 記低一D見過讀過既靚/ 有意思字句，間中會睇下。。。

係，因為我都唔係成績好嗰班，FG 時都唔係揾到好有前途既公司。

同埋以前無人share 到我關於career path既野，所以都行左2-3 年冤枉路

我都喺外國讀書 練極支筆都唔好 好想學下有咩方法可以練好啲支筆 因為英文真係好差 但係我又有意想畢業後入marketing

4年 2x

寫得多就得

寫下用英文寫日記

學中文，其實睇陶傑D野都幾好 (個人意見，不喜勿屌 )

爬緊文
想問下巴打
我以前大學上莊時做過 publicity
同埋管理過一 d 組織嘅 Facebook page/ ig acc
r sponsor
然後自己都有 design 過 poster 同宣傳品
有拍片剪片
想問下入 marketing 可以做邊個位

利申 engine 仔

Thx!! 所以做客等如in house？同agency 分別在於所屬公司？

想問一樣野好耐 其實有d公司仲成日落報紙 但其實對個sales 真係會好左？ 或者in house 會唔會試下完全唔落野睇下promotion 真係有用定食老本都夠？

咁嗰班PR都幾慘
明知啲野唔應該咁講都要跟上頭
出咗事就自己硬食

但如果我去搵其他行業，例如我做緊酒店業嘅marketing，想轉去做化妝品嘅marketing，會唔會因為過去無做過相關行業，唔夠了解而唔請我呢？

除左搞event之外 日常既job duties係點？
巴打宜家m位仲洗唔洗諗idea 主要要做d咩

落ad即係膳稿
等於新假期utravel寫明資料由客戶提供既料你都唔會信啦
正常consumer會自動filter走
做10年marketing 真係唔知？

除非你覺得自己做design時創意爆棚，否則做Account Servicing啦

我自問我無源源不絕既設計意念，有時睇住D designer一日3個類似既graphic job, 要設計6個唔同既layout...真係佩服佢地

yes. 客即係in house

會睇返Sales數，對比有落同無落會有咩分別

再誇D試過出完ad做問卷睇下有幾多人睇過

NGO唔熟，因為我未做過，亦都未識人做過NGO既Marketing....Sorry, 唔敢亂答你呢條問題

公營機構我就知。。。

咁唔單止PR, marketing都係

E.g.: 有間上市金融公司出好多TV ad, marketing都覺得個廣告on 9 浪費金錢，但原來個ad係老細指定要咁做，你可以點？

你意思係入去做定揾Vendor?

咩類型Event?

廣告商會，要每年生意唔知幾多幾多先做到會員

只有唔係AM位，難度唔會太高

咁可唔可以分享下公營既情況係點？都想了解下
唔該曬

Fashion都係print ad/ social media/ 跟影相

最主要可能係多左好多VM野跟

我食家就見客/落舖/ 諗ptomotion 方向同睇下D layout多。。。

仲有同唔多部門開會tackle problem....試過一日4 個會。。。屎唔臭都關marketing事

我既想法係肯落證明間公司有錢，反映到有數返，sale到，brand exposure越多，多人越有信心係正常想法

通常有落係咪好大分別？

規管多，paper work多，但有好多budget做野，亦都可以得到唔錯既connection, 對前途係有幫助。同埋有錢，可以玩好多野，辛苦但係開心

而跳返出commercial之後會覺得好舒服，至少唔駛出10 頁紙既tender, 唔駛寫justification講點解要用呢間vendor, 唔會話一定要等2個禮拜先可以開始揀vendor等等。。。工作上靈活好多

有明顯分別！

咁其實 100 毛果 d 係咪算係 creative marketing?
謝謝巴打

100 毛算係廣告公司

幫客戶(Shell/ Gatsby) 度橋/揾Artist/ Production/ 準備Wardrobe/ Script...

其實上網/ JobsDB Search PR Agency, 之後send自薦CV....

好奇一問，因為我自己唔鍾意做Event, 想了解下Event有咩吸引到你？

PR都有好幾種，常見就搞Event (發佈會/剪綵活動/ Roadshow) 同文宣 (包括Press Release/ 膳稿/ 公司年報), 另外都有line up artist/ model公司

PR係專D, 不過其實PR都會兼顧好多marketing duties (digital/ KOL/ eDM)

Marketing都有機會做埋PR, 但通常多係海報/ print ad/ 跟影相拍片/ Promotion/ website management等等。。。

我自己認為，做PR既人執生能力/ 抗壓力/ execution 能力/ 溝通能力/ Connection都會好過Marketing班人，即使第時想轉in house marketing都唔會難

Marketing就比較重Planning能力/ Multi-Task同睇野會闊D. i.e.: Plan一個marketing campaign會考慮用咩channel, 用咩angle, 去deliver咩message, 去target邊班audience, campaign 要幾時出街。。。

拋磚引玉

雖然入左行一段時間，有關Marketing既我相信8成都掂過(Agency/ Production House都做過， B2B/ B2C都試過) ，但都有好多深入野我係一知半解甚至0知識，e.g.: NGO/ Finance PR....

希望大家都分享下，增廣見聞，對前途都有D幫助

丫Diu....個Post話10+, 忽然數數原來只係得9年exp, 欺騙左大家咁耐添

大學讀marketing既frd全部做哂sales
做marketing真係好辛苦

但可能佢地揾錢最多，特別係做珠寶。。。好多都之後自己跳出黎開，閒閒地6 位數一個月

岩岩fg做左幾個月mkt 間公司算大 d野我都上到手 人工萬半左右 不過日日heahea地又一日 樓主有咩啟示 驚有時太hea第日出黎搵工 無咩profo俾人睇 搞到無牙力要求高人工
另外以我呢個fg起薪 條path 應該回set目標俾自己好

講漏左 做緊純digitail既野 砌fb content edm sem等等

去左做銀行啦

大公司就睇定D先，同同事傾計時8下公司黎緊會唔會有咩markrting campaign可以俾你從中參與

因為就算俾你跳，好多公司都係做digital為主，因為平/ 甚至唔駛錢丫嘛

不過SEM/ FB都好多學問既，特別做多D分析，例如邊隻字晌咩月份落最貴/ 最平，CTR點先會高D, 有咩pattern, 做下AB test

至於FB content如果你係「老細話做乜你就做乜」嗰隻就會悶死。多D睇下其他FB ad, 諗D唔同既format/ angle去做個content, 令到人覺得fb ad都有唔同花款去impress人，咁你先會得到成功感/ 開心D同學到多D

學多D野傍身丫嘛，世界難撈呀清。。

特別係marketing呢D可有可無既位n..

Marketing駛唔駛識世界各地歷史文化生活習慣？

簡單啲問就係：係咪乜鳩都要識啲，如果唔係點針對唔同market做嘢？

香港地專科真係會屈機唔好計醫生同牙醫獸醫呢啲級別先
淨係Engineer surveyor全部都係考到牌就三級咁跳
不過真係ot到2046，返consultant5日工好似好正咁，但其實係將6日既野塞係5日做

估唔到呢到今多人做mkt
我自己本身都讀同做mkt，做左兩年幾
做fashion retail
不過自己本身對seo smo都唔太熟
social media都半桶水
樓上有好多巴打講話自己有創意，但其實發現依家做mkt 仲要係social media/media做content真係愈來愈難
事關依家資訊爆炸世代 end-user愈來愈醒
分得到廣告/識得skip廣告/ad block

估唔到有咁多人同我既經歷差唔多...

campaign就黎緊無
而sem個d就未到我去做我真正做都係sd下edm同最多係砌fb content 自己都會試唔同angle去寫野砌野
覺得自己似係做content mkt / copywrite多過係dgt mkt

根本市場學就呀豬呀狗都做得, 點會值
請個design/media/it嚟做mkt, 實有用過pure mkt人

輸入法自己譯咗marketing

做緊4a 就快半年了 同想像中有d出入 想轉工了

利申18fg

唔駛。因為大部份都係做local marketing (香港)

我都想揾返一範專黎進修下。。。

你講得好中，ad avoidance呢個term就係咁來。所以更加要諗清楚個ad content, 因為晌FB你只係有1秒時間去吸引個audience

咁。。。真係難搞。。。做夠兩年再算

邊做邊學邊揾

對中小企黎講，sad but true

咩role? 同你想像有咩出入。。。分享下丫

Marketing 人say hi
做左2年半in house 而家跳左出黎搵緊工
應該in邊幾間好

都係飲食/ Finance/ FMCG呢D大路野穩陣，至少有錢做Marketing....無錢真係唔好試，浪費時間

我呢兩個星期in工in到就發癲

樓主識唔識人做sales
Sales係咪真係好搵過marketing?

buy
開頭in諗住plan個d 最後分左buy 日日都好機械咁做d野 好似冇咩樂趣 好想轉返做inhouse

本身都仲有大把software要進修
仲要用私人時間學
最弊係冇人教

咁一定係咖喇，全間公司最重要就係Sales....我聽過街邊拉晒Banner嗰D上網 sales, 勤力既分分鐘都有4,5 萬

不過要跑數，又可能俾人捽咁囉

buy都識到人既。。。睇下做耐左有無得轉team囉

4A既exp好野黎咖，咁快出返in house可能浪費左。。。咬緊牙關頂夠一年睇下個role同duties有無轉變吧

但如果design識埋SEO/ SEM個底都真係唔錯

好多做中小型Marketing都未玩過呢D....

其實做呢行有無前途？做耐左，人工ok嗎？
利申Fresh Grad 傳理科出身 唔知入唔入行好

我自問唔係咩人才，education background 亦都唔係好，仕途一開始有D行冤枉路，不過得著係marketing 大部份野我都做過，依家入行9年多就快10年揾40k....唔知對你黎講算唔算OK....

上面有清話5-8年揾50k+ 都唔係難遇到。。。

至於入唔入行，我認為興趣行先。。。如果有興趣既，其實做Marketing需然難D發達(10年經驗揾120k 人仔我都識人係咁), 但至少唔會乞食既我估....(10年至少都3皮野喇)....

依家係細公司乜野都做曬 SEM, SEO, Banner design, online marketplace, FB, IG
呢d都係我自己搞，勁多野做
巴打點睇，值唔值得係度做耐d拎經驗？定係d野真係太散，對前景冇好處

對我黎講：值

做咁多範野，第時轉工Interview你會俾到人信心，機會大好多。

而工作上，你轉出去，乜都已經做過，會易pick up好多

同埋我試過工作上好少野做，真係好難捱。。。日日返工等放工，蹉跎歲月。。。

依家忙，時間勁快過，做野爽手D 730 可以收工 perfect~

好的，thanks bro

其實gen到fans數/engagement/conversion嘅ad係咪就叫work

同埋有無話咩種宣傳方法其實最流行

我都幾肯定我一年一定quit 轉公司 d人事問題上都唔係好頂得順

我估都係因時/因地制宜啫
睇 target audience 嘅年齡層

Platform黎講啲00後開始唔用fb
公司係到研究用抖音同we chat
Snapchat IG又算後生先用
係咪暫時都會係fb主要宣傳媒體？

岩岩出黎無耐
我依家係間細公司creative agency做緊designer
自己唔太鍾意design, 黎緊可以會考慮搵mkt既工
想問我係agency入面做design既經驗會唔會對我將來轉工有幫忙 定還是都會當我係無經驗比新仔價
好苦惱應該留係到學一排野拿拿臨轉
唔該巴打比啲意見

Ching 可唔可以留Telegram 有好多野想問

晌digital層面黎講已經算work, 當然睇埋CTR同CPC會更加好

CTR: 如果係1億個人draw到100個click就係失敗，1000個人draw到100個click就超成功

CPC: 用$100 先得一個click就失敗，用$2 有一個click算成功，某D industry甚至$10 一個click都叫成功

流行。。。如果你「流行」意思係最多人做，咁就應該係social media, 因為可以唔駛錢

但如果將「流行」解作「傳統，人人都做」就無。因為唔同行業有唔同既「流行」宣傳方法

人事難搞。。。咁捱夠一年走吧

好幾年前已經講FB會慢慢退下來，但到依家都仲未有新media出現。主流媒體其實仲有好多，主要考慮都係audience既年齡層同習性。

就等如賣車既新聞一定會落電台，target阿婆就一定係免費報紙。。。

抖音我地team了解過，但仲係觀望態度。

咁一定唔會當你無經驗，照寫返年資價囉

其實我自己鍾意揾有design sense既人做marketing, 對D visual可能會敏感D

但都係做一排先，晌creative agency聽到既idea對你日後marketing工作有好大幫助

你俾我，我加你

多謝巴打
返工都有機會同marketing team做野但其實又唔係好理解mkt做乜，d 做客既term其實都唔明
依家覺得份人工好難受，fg junior designer得10k
雖則學到既野多，但望住份人工又無咩動力做落去
所以要唸緊轉唔轉

thanks

經濟開始唔好 我今司仲下Q放5-6球去做promotion....
真係唔驚汁咩

到時全世界都死
唔驚得咁多

可能已經縮左。。。又或者係未到下個fiscal year....

i know that feel bro.... 我以前都係。。。

如果唔等錢開飯就做住先，否則就跳囉

不過fresh grad....俾多少少你都係三兩千

巴打係tg搵左你

係咪add錯第二個。。。我無收到喎

而家個市係咪好差

廠係，仆街咁滯

零售暫時還可以

你add我呀

karenchoii

睇黎大家都無乜問題。。。。

咁我今晚分享兩三單關於工作上既低能野俾大家再知道多D marketing係做乜。。。

想問巴打點睇25/26歲先入行做Marketing
因為嚟緊想去working holiday
唔知番嚟會唔會太遲唔夠FG爭

想resign 返得唔開心
返得一個月到炸

25/26 先入行就做邊行都蝕章。。。除非你其他條件好好

Language好/ 樣好/ 醒目。。。

有咩咁難搞一個月就想resign...?

本身三年Online Media經驗 不過係咪冇太大幫助

marketing同樣好有咩關系

digital exp就有用呀！咁唔算新入行啦

如果想先轉行入銀行業嘅marketing 呢？
你覺得銀行業會唔會比較易入場

少年你真係太年輕了。。。成日要對客既工作你話個樣好D無優勢就呃你既。。。

當然你唔好得個樣但做野做到硬膠膠咁啦

Junior易，Senior難。。。Senior要你有銀行/ Finance/ 保險工作經驗，因為佢地怕好多見街要遵守既regulation你唔識。。。

fg呢個時間搵mkt係咪好難
jobsdb send cv去無回頭
好多status係連睇都無睇過
有啲有打返嚟就話請咗人 問我有無興趣其他職位
我同時都有send其他post
記者 剪片 PR都有打返嚟叫我去Interview
唯獨marketing真係一份都無

以我經驗，年尾marketing真係少D vacancy

replace 既就要等D人拎埋bonus先走

expand 既就要等下個fiscal year....

二來就

二來就好多今年要做既野已經完成得7788.....

巴打有冇咩途徑可以入到bank mkt
本身有經驗
想轉行
就25仲轉唔轉去mkt好

揾recruitment agency幫手

以我所知Zebra係主力揾銀行業既人

google zebra recruitment, 寄CV

關咩事
會block既人都係一成倒
Digital advertising始終係主流

有咩出入

除非target上左年紀既客，否則Digital都仲係好多人會用。。。

B2C係，B2B都係

宜家讀個MBA或者多個master degree 對mkt係咪都冇咩必要 ?
反而去學下Ps Ai 果d skill 會幫助多d

知唔知地產marketing asst入行幾錢起？

而家廣告界已經玩緊啲先進啲既野
DCO同programmatic果d
Offline就唔洗講，傳統啲social media開始走下坡

我認為係。除非你已經係大公司高層，咁就有幫助，e. g.: 識下人，學下long term strategy....

Sorry, 唔熟呢行。唔清楚。但我估應該低，因為你見要做既野唔多同技術/ 要求低

大Project都係揾agency

12.5 K 中原

師兄果然係行內人，不如分享下工作內容/ 心得同曾經遇過既challenge, 我開呢個post 都係想拋磚引玉，想學多D野

DCO (我腦中既re-marketing) 的確係現今最想用既方法，而且有效。E.g.: 你網上睇一個有興趣既product ad, 唔會即刻買。但睇多幾次，consumer買既機率可能提高到30-40%....

當然DCO仲會牽涉埋你晌邊睇，幾時睇，平時睇乜，睇過乜等等。。。所以話係先進/ 新一代既digital marketing tool都不為過。。。

fg 12.5k, 算唔錯啦。。。

始終junior marketing係低技術工種

Friday得閒D, share下以前做過既野 (PK 好驚自爆) ：

話說以前做agency, 有個大客有野想搞...開完會佢話不如整部車俾個super star (堅super, 全球都識佢) 遊香港，講下講下就講到整部林寶。。。

我地即刻滴晒汗，一來林寶唔知點揾，二來唔係求其揾個有車牌既就揸得。。。

俾到公司真係膊頭有無花既都入晒黎度點搞。。。

之後揾左幾日，終於揾到，4皮野兩個禮，車主自己揸。。。

但個客之後話粒星想睇下香港，決定同粒星去坐纜車，上山頂。。。DLLM.......

未完！

因為佢真係super star (唔係陳Eason, 宇宙Gem個D水平), 佢叫我地包左個山頂觀景台。。。當時我地以為俾錢就解決到

但原來山頂係唔俾人包既。。。。

最後。。。

我地買晒嗰幾個鐘既百幾張飛

做左兩年而家senior位，但其實自己英文能力比較差（有時draft個普普通通email都要撚好耐），係咪會好難可以再升到上去？
好努力迫緊自己睇多d 聽多d

唔係。

第一：你realise到有language問題，慢慢學就ok

第二：我對既大公司manager都係寫個e-mail好多語法問題，唔好太離罩就ok

英文差真係好自卑
會繼續努力

business language, 特別係e-mail, 來來去去都係嗰D.

花費$130 去書局買本<<商用英語>>學習下吧

你講緊既係retargeting 係programmatic既一種
Dco係另一樣野 可以同programmatic ad一齊做

謝謝清指教

終於有marketing post
有無corp comm朋友交流下? 小妹grad 左唔係好耐, 做過一排pr agency 太辛苦頂唔到, 轉左去大公司做corp comm
path 我諗in house corp comm黎講都無咩大變化, 所以都係有興趣知做到上去人工方面 / 工作內容變化
不過有種唔想做marketing/ communication過世既感覺
除左讀書讀D完全唔關事既master 例如專業科之外
仲有咩轉行既方向可以諗?

corp comm應該算係pr入面工作性質同mkt比較唔同？

點睇ibank嘅communications and branding?

其實呢d叫咩post

返agency既巴絲平日放幾點

我反而驚講果方面
依家迫自己每日起碼煲一集Netflix

利申小薯仔

人工樓上有清10年去到80k

而corp com....其實你阿ger依家做緊乜，咪就係你第時升上去會做既野囉

如果PR/ Corp com想轉去，一般都係轉做sales....

Corp comm真係文字工作/ Event為主，marketing就宣傳為主

通常大公司先有分corp com team/ marketing team

中小就得一個marketing

邊方面？

前景/ 工作性質/ 廣告內容？

咪銀行入面既marketing...或者customer proposition。。。

都係一個對啦至少

個人認為睇外國劇集對英文真係好大幫助

人工同工時都唔撚成比例既

人工幾多

但成日d字都唔太識
都係慢慢吸緊

識人係uniqlo做m,幾錢人工倒？

睇中英雙語caption會好D

樓上有講

其實新入agency, 除返開時薪同看更差不多咖咋

Marketing?

依家我剩係開緊英文
因為驚自己會唔自覺望實d中文

十年先40k

係

坐正department head我估60k+

終於追哂 樓主好有心覆
下年bba grad想入mkt/pr/event/廣告 請問除左creative cv, 仲有d咩可以準備定? 自己對四個範疇都有興趣 唔知點入手好 求指教

一定係要了解你interview個position會做D乜先，因為PR/ Event同Marketing/ 廣告係兩樣完全唔同既野

第二就係D 老生常談既事：interview前search下間公司既野，例如公司background, target咩客，公司marketing過往做過D乜，一般會做D乜 (print ad/ social media既content)....咁都會可以睇到其實入到去會係做乜

可以上網search下D新聞稿/ event rundown了解下，仲有一D event相，因為稿/ rundown/ 相入面你見到既一切，包括backdrop/ 所有布置/ 燈光/ 剪綵條帶甚至小到係把較剪同托盤等等都係PR負責。有D甚至要準備埋服飾，禮品，Props, 影相位。。。

Marketing同廣告可以留意你睇到既一切宣傳品：報紙稿，電視廣告，Facebook ad, 網站，車身廣告等等，諗下佢地既宣傳物想1. 表達咩訊息 (減價/ 介紹產品/ 公司個朵/ 新舖開張), 2. 用咩角度去表達 (直接講/ 用家角度/ 傳媒介紹角度/ 公司第一身既角度), 3. 用咩工具去表達 (Product相/ artist/ 特別設計巴文字). 再留意D宣傳品既設計 (顏色/ layout/ 相 & 字 & logo位置及大小)....

其實每個見街既Event同廣告，Suppose都係PR/ Marketer/ 廣告人既精心傑作，經過不斷改改改改改先出到街的。。。

又講D實例：我以前做細跟個阿姐嚴到CLS，D野無Version 9-10 都無可能出到街，最誇試過有隻稿Version 23....

我依家自己就無咁虐待D同事，差不多Version 5-6 就搞掂。因為到V3 都爭太遠我就會即刻俾direction

好似要做埋哂design&media咁

design就參與

media就日常工作一部份。未計完左之後要做埋report分析。。。

想問下有冇d project failure既經驗分享下
例如個客要求太高 但有同事應承左 最後comply唔到咁
或者係中間有人離職 交接又做得唔好咁

因為我而加比人逼我拿舊屎 但上兩手都做唔掂走埋佬
(1yr digital mkt plan)

可唔可以分享多啲corp comm 既野？ 而家喺公營機構做corp comm intern 基本上乜都要做，但都係啲好瑣碎既嘢...想知career path 係點同要點入行？ 會唔會話之前做過啲咩intern 先比較容易入？因為本身唔係讀communications..

英文唔好係咪唔洗諗做marketing?

不要再說了 越講越有衝動想轉工 1年都未捱夠就諗住走 我真係好撚廢

想問下corp comm work life balance 如何 係咪應該冇咁chur

係的，我嗰邊customer facing 的元素會少啲啲，會係investor，政府，業界多啲

你有道理，就係見到啲大佬永遠都要Stand by，公司好似乜嘢都關corp comm 事，就唔想做過世

不過我係毒撚性格嘅人，sales一定唔係我個飯

覺得整體來講一定好過agency，起碼你agency 一個人跟幾個account，但corp comm 咪好似其他 in house 咁，只係要處理自己間公司嘅嘢
但係準時放工或者少加班就未必嘅，好視乎你做邊間公司
好似醫管局mtr嗰d 應該忙到hi hi

支筆唔靚就唔洗旨意諗

有。當我仲係青頭時試過好幾次，晏D分享

Career Path.....Corp comm都係做返corp comm咖喇，又無得跳出去做PR, 又好難跳去做廣告，記者轉Corp comm, corp comm跳出去就無身邊朋友係咁

Intern....如果你參與到多D event, 了解不同文宣發佈既流程，咁會對你第時揾正職有幫助既。

唔係。Marketing係低技術/ 學歷工種，所以Language好，當然有優勢；差既，都大有人在而且都做得幾好

Corp comm會好少少，通常730前一定走到。。。。除非年報期

咬緊牙關做1年啦

Corp comm應該係marketing咁多工種入面寫字最多既一個工種 (計字數)

其實corp comm同pr分別在於？

晌in house做就叫corp comm, 晌agency就叫PR

工作內容大抵都相似咖喇。但Corm comm就淨係幫自己公司做，PR就幫不同公司做corp comm野

如果係agency, 因為你地既問題，令到D野要改期/ 取消，又或者你地做唔到個客既要求而要個客改concept/ 達唔到預期水平。。。以上都係叫fail咖喇

例如以前試過幫客做digital marketing, KPI係要佢個公司page既follower去到某個數。。。咁之後我地幫佢買人頭，揍夠數去meet個KPI...

問題就係之後黎喇：個客個老細問點解個page有50000人follow, 出親post都係得十幾個like

只怪嗰時自己太green, 無諗到呢D後續工作既問題。。。

**********

又試過某D野應承左個客會晌某個日期時段租到，最後因為佢confirm唔到會租，我就同vendor 講release返出黎。點知隔兩日個客話management拍板租，我即時打俾vendor已經無左個期 搞到個客又要同佢嗰面既management再傾。。。俾我老細剷到上太空

事後諗返，如果我溝通能力好D完全可以避免

************

又有次個客話想揾D飛機景拍野，但我地揾左成個星期都揾唔到。呢D都算係我地fail既。。。

樓主想問零售業（7-11）既
Marketing assistant 好無做
有無大概分享下

多謝樓主回復 請問你會點分PR/event vs mkt/廣告既人才?
我鐘意planning 又鐘意對人 諗住四個範疇都睇下 又驚大海撈針咁
或者請問你有無咩建議俾fresh graduate?

如果唔識design 做marketing呢行係咪會輸蝕

又唔會 只可以答你識埋design 會好好多

如果fg入呢行唔識design啲人係咪會教 而家諗住學住啲basic嘅PS同AI先

返工唔係返學
冇人會教你野

責任心我認為係成功既人 (任何行業) 都必須要既。所以你應該keep住你既責任心

至於你個問題我都預過 (不過當時我係客), 俾少少意見你：個客電郵/ 電話一定要盡快覆，technical問題你無辦法，一定要捉L住個programmer搞掂佢。step by step咁重新俾timeline個客。你老細唔理無所謂，但呢個係你既job你一定要push個programmer搞掂，同俾個客見到有progress....

識個朋友7仔出身，都有好多野學咖

Assistant唔好expect人工住，考慮學唔學到野先

鍾意planning就marketing啦。到Senior/ AM位大把野Plan. 短線都要plan兩三年既事。

Event 就timeline短，要執行力好强，識social (基層工人同高層都要), 壓力大。。

同意

我marketing 0底都做到

同意

有人教係你好彩

無人教你就要「偷」，即係從旁學習，聽完人地講乜，睇完人地做乜，你就思考下

我自己既PS/ 剪片都無人教，係自己學

另外係個個都好忙，好多人都會諗：教你不如自己做埋，仲快。。。

所以我話有人肯教 (包括software同做野手法) 係你好彩，跟到D好既senior

明白

唔該晒巴打

邊類既online media先

多謝你呀巴打
我諗主要都係我心理質素未夠好
你有冇話做左幾年之後先應付到長期高壓既狀態?

唔該哂樓主
請問fg搵mkt工應該aim咩公司/注意咩字眼/叫價幾多?
eg. marketing assistant/associate?
另外有無咩傳統mkt agency出名? 定mkt呢行唔會好睇你邊間公司出黎?
ps sorry 咁多問題 下年grad 好驚搵唔到工

做咗4年marketing, 人工仲未過20K
啱啱由大公司轉去細公司好唔慣，以前大公司大把野plan大把野玩，宜家得啲routine野冇乜野學，雖然hea好多但係好似好浪費光陰

虎師兄點睇newimedia同madcradle呢兩間agency? service同能力好嗎？

我想問如果比個fg黑面應該點算
佢偶爾都比面色我睇話我唔教佢野，話我成日d野自己做晒算
（但其實我自己已經主動教左好多，大佬呀我想自己做好自己份job都唔得係老奉要做阿sir咩）

Agency inhouse正常返幾點放幾點

做緊間唔係做傳統marketing既細agency
專做social listening & analyse
學嘢唔多亦唔chur
遲啲係唔係好難轉返做普通in-house

樓主覆得都算有心機

我資質低，都要4年+先開始無咁on 9....

留意字眼就係。。。基本上如果佢要focus sales既都唔關marketing事

不如你screen cap D ad上黎大家研究下，見到我會smell到係大概做乜

至於marketing agency.....其實即係廣告agency. 大既咪4A囉，但其實就算local agency, 只要你做既野夠多，出到去一樣唔會輸蝕

我都試過，真係蹉跎歲月。。。巴打快D轉工吧

呢D野。。。我自己會俾個下馬威佢睇睇

FG 咁既態度，學做野前學左點做人先

agency一個對

in house 730 前啦

咁我具體應該點做

FG中文系畢業，識photoshop ai 畫畫 剪片，依家做緊social media但覺得唔適合自己想轉做marketing，但諗緊係依家就辭職好即刻搵過份marketing 工好，定繼續做social mefia儲經驗先再轉行比較有優勢？

同埋有興趣digital marketing，自己去了解一下SEO、SEM、google ad嗰啲先得唔得？自學的話會唔會唔夠用？

謝巴打指點

呢D超越左marketing既野我都唔知點做係最好。。。

你係咩post? SAE定AM?

邊做邊揾，揾到先Quit...

其實SEO/ SEM/ Google adwords當然可以上網了解左先，但要講到可以自學到靈活運用就真係難，因為你無得實戰，只能紙上談兵。特別係SEO, 牽涉到做網站寫code....所以如果唔係做網站既programmer, 一般人都好難會識。。。

而另外就係間間公司都會因應自身既業務性質/ 市場定位/ budget/ 短期目標/ 甚至係competitor既marketing strategy去調整digital marketing既應用手法。。。所以你只能盡力自學，了解左呢D工具係點運作/ 點應用先，之後再晌interview前search下該公司既一切，再諗下呢D markrting tools可以點樣可以點幫到公司

唔識人做。。。超難入呀呢D

我以前想入McKinsey, 咁就自薦啦，但晌佢個website填form時都揾唔到自己間U

多數都係請名牌大學畢業生，前途/ 錢途當然唔駛講啦

工作性質係做paper work多，因為要寫research report

細D既local consultancy就識人做，其實好大部份係做market research, 之後整返個proposal俾個客

SME炸

通常點handle壓力?
deadline, 西客, 西上司, 自己做錯野

我真係柒到早幾日自己係床喊左兩粒鐘

fg做左digital marketing agency差唔多兩個月
學緊SEM同display 覺得好難精
想之後入google facebook或者政府

係咪難入到仆街
好似全部高級位

你講緊google facebook？

如果係digital marketing的agency呢？我呢啲白紙咁會唔會連入都入唔到？同埋我咁嘅狀況有無話搵agency好啲定係in house好啲？
感謝巴打答得咁詳細

無深入了解
中型media公司
傳統digital公司product基本上齊

條路點樣行先會高d人工

依家揾緊vendor, 考慮用是但一間

謝謝

呢個位我真係唔敢亂俾意見....不過多D一齊食飯，friend D實有幫助

其實social media咪digital marketing ge一種
Social media都可以有兩方面
一方面主力玩content另一方面玩optimization
要學識哂啲metrics都要時間

Social media個架構開始轉型
呢一兩年fb公司將fb ig背後既程式改左
變到鼓勵engagement同interactive
都可以研究下

至於sem seo就唔難學既
好多公司都有用
主要係因為cpc真係好平

Google ad再高深好多
當然同時值錢好多
真係下定決心先去學囉

Google adwords同sem seo都係入門版
勝在夠平
如果要玩深入d 真係要識啲technical知識

如果junior post 4a大把
您中意玩content既咪in house囉
不過我自己好憎
我中意睇數據

自己做錯野就要睇多兩三次，諗多兩三步，唔好老細話做就成隻牛咁做，多D思考

西上司/ 西客就度度都有，返埋自己位diu兩句，間中同同事講下發洩完就算。以前我老細西到爆，真係會扔電話/ 串到你仆街。。。除非佢針對你，否則對人人都係咁西，你都唔需要太在意。深呼吸一口氣，做完收工又一日

deadline....當你趕得過一個又一個deadline, 慢慢了解到成個workflow 同timeline 就會慣。人既潛力真係好L勁，到deadline時你既生產力會自然會提升到120%咖喇。。。係最多OT到1am

Vendor係想搵普通digital ge agency?

Google / Facebook....你真係要好精好精，否則都難入

政府呢D位就睇運啦，有時都好on 9. E.g.: 2009年左右，政府請類似manage social media既位，要5年經驗。。。但屌佢on 9 當時facebook都係普及左5年，連acebook ad都未好成熟，何來有5年經驗

newimedia

agency都唔算太難入，如果真係對digital. marketing好有興趣，梗係直接自薦入agency好

我相信係入到4A, 做到AD跳返出in house 揾M位， 做2/ 3年再跳多間，之後長做 ....條路應該係最快最好

technical例如邊D? 可唔可以講少少，謝

係，其實主要係e-shop + CRM, 連接埋POS咁

明白了

programmatic 果d，對data既運用係相當複雜

programatic d vendor都幾難搞 經常搶其他vendor既floodlight數

多謝巴打教路
依家間公司都係under 4A既group
唔知做幾奈先加人工

淨係想像都複雜

但可以應用係邊方面？

無定咖。醒目，跟野跟得足，有sense，一年加3次人工都有。相反做得差，多甩漏，無呢行既sense, 3年agency都係剛剛2萬都聽過

初步唔需要諗太複雜。玩好 PPC 追正確既 KPI , conversion 既因果關係，萬變不離其宗。之後其他 tools 你搵 vendor 幫手都唔會被人耍。

最勁係聽過fg入行，連埋過probation加少少同做夠1年例行薪酬調整，嗰條友12個月加左5次人工

公司有條team做Programmatics 但都係完全唔知佢哋係做緊乜

佢地係做buy定sell

Job duties 係咁寫
去apply mkt assistant
開幾錢好

以你過來人經驗 點睇大學 市場學 依科?
係咪廢既?

sorry 想騎劫少少個post

做左agency 十年有多， 睇到呢個post加埋平時interview / 去U 做recruitment, 發覺好多同學仔都分唔清"做廣告", "做agency" ,做marketing"...其實有好大分別

就算做agency都有分creative , account services, PR, social, production , media , digital ...各種各樣
所以問人應唔應該入行之前， 應該了解下自己想做邊樣多d...真係有好大分別的

唯一相同既係做agency 都係有返工無放工

Google完覺得好複雜
同埋唔係好搵到sell嘅資訊嘅

巴打想請教下 creative dpt 係主要諗個廣告去到成個campaign
洗唔洗自己去拍埋片 ps整埋poster 只需要文字上表達同口講出來

感覺似做office boy多D喎，如果去見都係9k-10k...

但可以考慮其他marketing executive, 相信工作duties真係會marketing D...

廢就唔係既，但同好同非專科一樣，自學都得。

不過讀大學，佢會step by step咁揾埋D野俾你睇/ 引導你睇D乜，lecturer/ professor亦都會share佢地既經驗，咁你咪學得快囉。

我唔係major marketing, 但都take 過幾個有關marketing 既course. 我既經驗係佢所教既theory要到較senior position先用到，到時可能已經唔記得

另外就係佢地傳授唔到業界既工作內容/ 流程/ 技巧同環境氣氛等等實戰內容俾學生。10個有9個讀完marketing都唔知marketing實際係做乜，唔知業界習性。

最慘係marketing變得太L快，當你2014 year 1 讀到今年畢業，4年既事可能已經又唔同左。E.g.: 2013 Facebook ad係最當旺既廣告宣傳方式，但到你出黎做，原來已經走緊下坡，同埋玩法又唔同左。。。咁你腦中最update既知識，已經同市場上最update既資訊流通方式唔同左。。。

10年前畢業嗰班就更加唔駛講，你問佢地書有無教social media丫。。。當時都未係好普及，我相信唔會有教科書講。。。唔通講friendster/ ICQ/ MSN ad....?

你明白我意思嗎？

師兄晌agency捱到10年，神人

另外大D既agency 仲有strategic planner同traffic....

真係要講唔同role既野都有排講

好似幾好玩。 讀HD入行得唔得
但唔係marketing

creative乜都要諗，平面既就多數自己要搞埋，其他多數都係出concept, 之後再揾vendor. 例如影相/ 拍廣告/ Production/ 化妝.....

Concept 意思可能係關於pitching既方式, 廣告story board, campaign 用咩media, event 入面既佈置擺設同gimmick, 有主角既就要casting, 諗埋wardrobe....

不過，唔好以為扔左個波俾Creative就算，AS其實都要Involve好多呢D構思野的。。。

得，門欖好多。由ME做起啦

我24了 而家先入 係咪有啲遲

都未遲呀，只要唔介意入行人工低

FG做左幾個月 公司有啲財政問題 搞到冇乜錢做marketing/搞campaign 究竟應該等一年先走定早走早著？成日覺得留係度學唔到野好浪費時間

你本行慢慢算上去無乜前景咩？

最令你自豪嘅project係邊樣?

一路做，一唔寄信，揾到先走，要見工就請AL

其實我唔建議人裸辭，除非你經濟能力Support到6-9個月以上無野做都支持到原本未辭職時既洗費

做大A既好處係有晒步驟
有機會跟大project
呢d 經驗做細A 可能幾年都無一次

唔好處係分工太細
未必試到唔同既野

但捱幾年大A唔爆肝
轉工做客會易好多

點睇corporate marketing?

Mkt係咪一定要sell野？

Keep住OT左兩三個月，完成左一個有Artist/ 有官出席既first tier 活動，而且係完全無甩漏，個個同事都覺得好Amazing.

別人驚訝於我既工作能力係令我最自豪既事。

agency keep住做先啦，in house大把機會

我無做過sales, 不過身邊都識人由AS/ marketing轉做Sales

其實去到某個位/ 某個年齡，好多人都會考慮轉sales, 因為揾錢多D

就算唔駛sell, 你既KPI都係同sales掛勾

只有少部份role唔駛理sales

Corporate marketing入面既咩role?

多謝樓主回復 我通常係jobsdb/glassdoor搵 入左你講既fb group
其實4A 係咪同local agency好唔同 定只係名同size既分別
見樓上有巴打講4A唔係想像咁好 請問可唔可以分享多少少d

請問師兄係點入依家間公司?
自薦send cv去公司定係普通jobsdb求職網站搵?
可唔可以講多少少

24歲想轉marketing留名

jobsdb搵 咁啱佢等人用
本身冇乜經驗 正係番過下intern
你係今年fg？

以下呢段係柒碌清既回覆，我都覺得好中 :

「做大A既好處係有晒步驟
有機會跟大project
呢d 經驗做細A 可能幾年都無一次
(而且教你既手法係好正宗)

唔好處係分工太細
未必試到唔同既野

但捱幾年大A唔爆肝
轉工做客會易好多」

其實agency 長期缺人
因為流失率好高
一來辛苦
二來junior同事做一兩年，fit果d 就好易搵到工跳嘈

所以平時收到CV (都係係各大搵工平台登）
只要正正常常，有相關intern 經驗或者學歷
interview機會都唔細
如果再有相關既cert or skill
creative 既識adobe, 做media 既叻excel, 做SEM SEO 既有google cert
咁已經著數好多

細A 有D 真係學壞手勢...
點解做大A 易轉做客，其中一個原因就係手勢...

我下年grad啊 諗住早d準備 驚無portfolio會爭d咁
除左剪片執圖 師兄仲有無咩覺得我可以自學下先?

有得揀的話，入行果下有大做大
大轉細易 ，細轉大難

做大A做得兩三年，你就唔需要再上jobsdb 搵工
自然會有 headhunter 係linkedin 搵你跳嘈

原來另一位師兄已經答左 唔該哂你啊
請問agency有無特定recruit period? e.g. big 4/mt programme要依家apply
定係出年3/4月先係高鋒期?

唔敢代其他agency答
就咁講我自己果科就無乜seasonality , 因為流失率真係高，長期請人
相信其他大A 分別都唔大

有D 大A 係有MT program
不過正路都係經大學recruit

MT 唔好諗喇，太難，一百個都唔知有無兩三個，隨時個位一早內定左比d 高層/客 既仔女

SUMMER無野做，EMAIL自薦去D大A度做intern拎下經驗好過啦

多謝樓主同其他師兄既回覆 好人一世平安

無野做返工
同事西

Fg 我覺得入agency學野會好過頭幾年做in-house 一黎少林寺 入左時光屋 有番工無放工 二黎爆下肝真係睇下慣唔慣
到你第日做客唔駛俾人昆 或者做左一個你vendor眼中既離地/西客

利申：不知不覺爆左6年肝

想問4As會唔會prefer請三大學生？junior post

可唔可以用一句説話簡單解釋下咩係marketing

點同vendor 溝通？成日都有問題，做唔到我要嘅野，已經比返reference ，可以點？究竟harsh d對佢地定frd tone?

我想問呢行對fg GPA要求高唔高
因為我自己以前貪玩無好好讀書
但就快畢業先知道個重要性

睇你見著個咩人
有d 連你咩大學畢業都唔care

說服你買d 唔"需要"，但"想要"既產品

文科17fg想撈marketing
但發現4A好似無乜招人
係咪就咁jobsdb search啲細firm做住先拎經驗再睇下點

已經24歲

我淨係識1個人HSBC MT Program上，其他都無聽過。。。條友係浸大1st hon畢業

咁都係嗰句，無經驗就邊做邊揾，唔建議人祼辭

西同事度度都有，都係學習人際關係既機會

無Perference. 真係睇性格同埋你面試表現，同埋對job role理解有幾深入

令銷售增長既工作

Friend tone, 但要明確表示你既水平要求

唔高，除非你3rd hon. 因為呢行係要勤力同有責任心

local agency都有好處，真係好想入4A就search佢地既website再自薦，同揾recruitment agency幫手

係咪好似17 grad? 男仔？肥肥地？

我識嗰個07 grad, 女仔

如果我一開始就入左in house 做
條路係米冇 先入agency 再跳返出嚟咁好行

識google analytics, SPSS呢啲統計野有無少少優勢咁

求樓主賜教 不吝惜玉

如果我冇學歷又唔識英文
適唔適合做呢行？
應該由咩位做起？

Mkt係比較多講程序嚴謹定係只睇給果？（Sor問得會令人覺得膠，但係都睇埋性格啱唔啱mkt)

睇你咩in咩team, digital就有，OOH/ TV/ Event就唔算有

同埋睇你識到幾深入。。。

都唔係既，睇你入咩in house

如果入細公司/ B2B就爭D囉。。。

唔識英文就算入到都行唔遠，至少一般商用英語要OK啦

程序同結果係相輔相成，始終出街既野有甩漏會好麻煩

你問得呢D問題，某程度反映左水平，in house入行會好D....agency我驚你會頂唔住

巴打有無check tg

前排做過in-house客intern
感覺唔適合自己
好多野已經有既定程序做
好難add value/ 有新挑戰學野
經理管得太嚴令我覺得好有壓力 冇任何用創意嘅機會
我仲未grad唔知做agency點
每間公司有唔同生態？

依排讀番書係度諗應唔應該再試下其他公司
唔好單純因為一次經歷麻麻嘅intern就放棄入MKT

唔該哂

自學Google ad / facebook ad / ig ad 去自己接細公司客當part-time做可唔可行？ 可做埋圖像設計
有冇咩建議，SEO 係唔係一定要學埋？

巴打識用ai/photoshop畫圖？

我想請人畫2～3張圖做promtion

以你聲稱既資歷得40k 唔合理

無話合唔合理，都係睇仕途運

有D人 晌我眼中無乜料既都6,7萬，呢D先係唔合理

同埋正如我之前所講，我資質一般，而且行左冤枉路，同埋我寫錯，應該係9+ year

得，好多細公司無in house designer

如果咁行，SEO唔駛學

但可能你都要儲下portfolio/ 人脈先夠爭。。。

大部份ok既公司都管得嚴，因為你fg, 乜都唔識。好話唔好聽你連send個e-mail都未識，但send 錯一個e-mail 都可以好大鑊，邊有辦法唔嚴D?

創意呢D野。。。Agency有機會發揮既。。。

sor, 晏D check

Facebook ad同ig ad自己覺得無乜特別要學
或者我唔知

一個月使10k, 100k, 500k ad spending 跑sales 計roas/cpa ，點玩remarketing/funnel 已經係唔同玩法。
仲未計你好景谷淡市既操作

其實你地個個話10年40k唔合理，會唔會係對marketing幻想太過多呢

我都係做呢行你話呢

MNC大公司MT出身做十年又係marketing manager
中小企做十年又係marketing manager
其實industry唔同，人的資質又唔同，無得咁計架喎，十年40k對你嚟講可能係雞碎，但對好多人嚟講已經可以係一個奮鬥的目標

其實係唔差嘅呢個數，我係話唔合理姐，可能啲文字演繹上誇張咗少少，識人有類似資歷已經做咗副總裁

亦都咁講，大家都係連登仔
好多連登仔廿幾歲就輕鬆幾皮月薪
咁我無幾皮月薪，唔通又叫係underpaid左咩

想問 唔識DigitalMarketing 整圖同埋Cut 片 仲有文字功力弱 得D基本 CB Theory 係唔係唔哂做呢行都得

咁成功例子梗係特別容易比人記住架啦
但同時大撚把失敗例子分分鐘連兩三皮都無呢
唔係個個事業都咁順利架嘛

讀緊marketing 就grad
如果想做visual merchandising , 可以點入手
有邊間公司係會專請關於呢方面 定係報mt program 入面嘅marketing dept 再會細分？

有無做埋分析？其實可以好深入。。。

D錢分落邊個Segment, 邊個時段出，預計個bid rate range係幾多，有無sale返等等。。。

其實要做，淨係facebook都好多事前事後野做

邊做邊學

我入行時係白紙一張，連digital marketing係乜都唔知

VM會專請VM, 以我所知唔一定係Marketing dept

Fashion/ 珠寶有VM Dept, FMCG就當係Marketing或者Operation dept入面

MT program就唔知，無熟人係MT Program上去。。。

香港既 DM 狗正常 analytics \ website conversion 都要做埋。。。

想係digital marketing 上面增值自己，有冇咩好提議？（暫時識fb / ig / google sem / yahoo sem / baidu sem / google banner / youtube)
又或者除左呢d technique 野你仲覺得有咩需要知/學/識/留意？

同埋想請教下樓主覺得近期個trend 興d 咩？

你認為要上managemnet level 要具備d 咩條件？

問住咁多先

In-house mkt既written test多數係咩？
Translate?定仲有無其他？
因為我英文好普通

多數Translate

亦會有寫proposal

多數會translate d 咩咖？
想集中練下

Digital marketing野要增值，可以了解下google analytic, adwords同re-targeting. 睇下書去學一D好既digital campaign.

除左知點做，做完後既分析，包括有成效/ 無成效既原因，下一次點樣可以做好D等等，呢D都好重要 (要同老細present返咖嘛)

近期，我估係抖音+KOL算比較興。但我仲係理解唔到點解會咁多人睇。。。可能我開始老了，唔明白後生諗緊乜。但其他都無乜興唔興，一直都好多人做緊

Management level, 當然必需要熟行業知識/ 技術知識，至少唔會俾人耍。另外就係要有ambition, 如果無career ambition, 個人就唔會主動，咁上到M位你都好快俾人邀請離場。(下下等老細問你意見就食屎了，一定要早早準備個dept 要點行，有機會見到老細就present)

做野一定要爽，因為係好L多野做，你唔爽手搞掂自己D野派Job落去，D細既就會R爛腳。可以話Management既忙係用個口同腦，Executive既忙係用個腦同手。。。

其實仲有好多，一時都講唔晒：勤力/ 守時/ 領導能力/ 人際關係手腕等等。。。呢D都係做細時無，最多麻L煩D, 唔會斷自己米路，但做大無呢D, 好快就執得野走。

by digital channel咁做, 好多人都可以做得好叻, 呢D係hard skill

再上一層, 就睇你點樣cross channel去做好同一個objective / KPI, 但都仲係hard skill果層

如果想再上, 唔理你係in house定係agency, 都避免唔到要同老細 / 客講你自己做緊乜撚野, 做成點撚點, 點撚樣可以做好d, 呢樣野就已經係soft skill

做agency好過做in house既, 就係成日要玩ppt。砌powerpoint 係hard skill, 但係點做好個story telling, 點樣講比個完全唔撚識, 但係話撚晒事又渣錢既廢老CFO聽, 聽到佢好似覺得明, 就係值錢既soft skill

trends...而家講得最多既係performance media, programmatic, data, attribution, brand safety, viewability...而最後佢地點互相影響, 又係返返去soft skill

最後好似樓主覆左你, 有交帶, 識對岩既人講岩既野, 正作態度好...etc....其實都係soft skill黎啦 有呢d態度, 總會遇到工作上既貴人

呢行做得好都未必有人知, 但係臭左朵就真係

請唔請人？ 6 year fmcg 經驗😞🙏🙏

4a 請既account executive 同 media executive 其實係咪都係做marketing啲野？做幾年呢啲posts先再出黎做客會好啲？

幾同意 hard skill 果位，叻既buying traffic 一街都係

google 一下
creative agency account services (前者)
同
media agency executive (後者)
你就大概知, 都係ad agency, 但係工種好好好好唔同

你覺得邊個好做啲？

姐係問🍊定🍌邊樣好食D, 無答案的

搜尋引擎頭幾頁既位係有限，而公司係無限，如果個個都做SEO，SEO咪砭值晒?

adwards 同remarketing 基本上冇咩問題，ANALYTICS 略懂，有冇d 咩course 或者channel 推介下？

mgt level ambition 部份學到野 其他一直都有work out 緊，唔該晒巴打

做緊in house定agency?

如果已經做緊agency既, 搵間大d既黎做啦

如果做緊in house, 入agency浸幾年, 睇bigger picture, 接觸唔同類既客同channel, 再轉番去in house, 咁會全面好多

自己公司搵客做緊 不過情況唔太樂觀，都要諗下其他出路

主要都係sell 客同埋真係reporting 個陣有d 棘手 始終我data 底出身唔係好識吹水

咁似乎你個問題係client servicing同packaging多d...呢樣野真係要浸

agency仲有個好處係可以試 / 用好多google beta product, 亦都會有多d佢地既support。出面d細公司冇呢樣野蝕底d

我以前係大公司做過，大細客都有做過，經驗上ok 既

乜都有。我試過translate食評(not F&B industry)....CLS

咁又真。。。好少聽有人做得好好，但成日聽有人做得好西

請，AM位arm唔arm?

鬥燒錢。錢俾得越多，就排越前。

Ad嘅話自己要分析以前嘅campign嘅result，同對手嘅ad，再諗點優化自己個啲，有時做下testing去試
呢part我記得主要度邊個地區落同bid rate
之後再畀錢跑表現或者trigger conversion堆野又係第二team了

所以真係可以玩到好深入

啱呀就係找緊am 位🙏

唔介意可以加我tg 傾下🙏

點睇Edelman呢d公司？

咪又係PR公司，都係做嗰D野，無乜特別

即係 copywriter?

即係3年2萬係少…？

如果agency 3年，2萬真係算少了。。。

In house就唔同，當你in house fg入marketing, 中型企業咁計啦，12K 起薪，keep住做3年，當你升一次職，我估都係2萬左右，算唔錯咖喇。

家下fg人工幾多k左右？

同意。大都係睇你有無畢業就算。

GPA真係除左D大上市公司，否則都好少理

唔知，我都想8下行情。。。

我當年FG 12k已經算唔錯，聽過有少量13-14k

點睇online B2B marketing 趨勢？
我覺得b2b平台個效果好一般

我就係唔太明點解個fd話去到20k
我唔係讀marketing
但都想知

惟有留個名
睇吓有冇巴絲打解答

In-house?

agency, 要做埋in house
主要落手改html for 客既seo, draft sem ad
幫sales手出seo quotation

其實難唔難入

介唔介意講邊間 agency 15k都算高

fd 20K???

MT program?

咩channel先？阿里爸爸/ 貿發局又係B2B, Linkedin又係B2B, 以我所知Linkedin既B2B marketing都有D效用

係掛
我唔太熟

但mt唔係咩科都報得㗎咩

alibaba hktdc果啲

嗰D真係一般，就算晌嗰度撈到D客都唔會係大單，分分鐘係細到MOQ 都meet 唔到嗰隻。另外佢地D展會配對服務/晌場刊印公司/產品資料都係無乜用，得啖笑，感覺係為做而做。。。

反而Linkedin賣廣告感覺仲有用

香港展會真係急速死亡中。。。

係咩科都報得，因為MT Program應該唔係針對marketing

想問下係比大陸定係新加坡搶到無得玩？定我諗錯方向

展會就其實俾大陸創晒黎做。B2B多數都係揾大陸Vendor啦，要睇技術既就去美國/德國，要睇設計既就去法國，要睇錶既去瑞士，要睇珠寶就去杜拜，香港仲有咩可以吸引到人黎？我真係唔知。。。

珠寶展係香港最大既展，但唔知仲keep到幾耐。。。

有機會你可以行下香港D B2B展：零售/ 鐘錶/ 電子/ 飲食等等。。。真係少人到嚇死你

咁澳門咪……
我淨係知佢地想開辦展會但唔知果邊玩成點
另外，照你咁講新加玻果邊既展會唔係太同hk爭生意？

晌呢方面，香港既配套，人才，資源同經驗都比澳門優勝，我睇唔到點解澳門會成功。我估佢真係想抄拉斯維加斯抄到10足10, 所以搞埋展會咁囉。

新加坡我淨係知道佢有F&B同建材展，其他唔知。但呢兩方面上海有更大型既展，而且D廠都係晌晒大陸，所以應該係同大陸爭而唔係同香港爭。。。

仲未計一年兩次既廣交會。。。

如果要做b2b 其實個趨勢會唔會係自己搞website?
個cost冇咁高 不過引流seo我就覺得幾難下 又唔熟
始終好難準確預計到咩人會睇到
香港展會有去過 真係好少人
反而廣交會就未去過 人地話都仲有唔少大客
linkedin賣廣告又真係冇諗過 研究下先

3年2萬算少？

in house 升職除左睇個人造化，一般幾耐升一次？

加一次人工應該要4-5k+.....所以3年無20k真係算少。。。如果有其他agency挖，個數仲多。。。。

同一間公司 (in house)
ME --> SME 2-3年
SME --> AM 2-3年
AM --> M唔知。。。無Vacancy就一世唔駛升，有Vacancy就2-3年。。。

但正常做夠3年，拎住SME title就跳出去揾AM啦，AM做夠2-3年又跳出去揾M....等自己公司有位真係頭髮白晒都未必有。最多Keep返好個關係，第日隨時返去做囉

宜家讀緊書 想搵份digital marketing part time做 好多份cover letter 都無回音 好灰

讀緊晒銀時 想做 cosmetic marketing 有咩tips

多謝解答

part time好難請咖喎。。。

睇多D 講marketing既書，留意下cosmetic products....

但，cosmetic marketing你意思係SK II, iPSA呢D?

因為marketing好多時要即時follow up, 你part time....唔晌度時又答唔到/ 跟唔到，咁無可能等個員工咖嘛。。。

所以好難請咖喎

我意思係化妝/護膚品牌既marketing

會唔會話一定要讀marketing先會請?抑或應該讀一個marketing related既master?

千期唔好，master對於marketing係無作用的，浪費金錢同時間

不過女仔做cosmetic係有優勢既

但我本身唔係讀商科 人地會唔會唔請我?

其實唔會，Interview時表現到你知marketing其實要做乜就OK

做緊admin officer
想轉行去marketing
想問下人工大約幾多

想請教下各位巴打，
唔係degree holder對career path影響大唔大？

利申：2年幾3年agency background, 得higher diploma

政府？平時做開乜？做左幾耐？

應該大，除非你唔入返in house....

依家In house 9成9999 都要大學畢業。。。

因為1st screen HR佢一定對你張cert, 如果佢講明要degree, 而你無。。。HR根本唔會pick你俾個team head睇

私人公司

2年左右
乜都做下 有時要管下人
名乎其實既打雜一個

都係，雖然自己覺得經驗最重要，
但係連入場券都無就
讀返書好啲

咁呢D當新入行。。。13-15k啦

有冇諗過自己做？

之前有friend叫過一齊做間agency, 但考慮過揾客難同班底薄弱，都係不了

想問下以下職位人工大概幾多:
Brand Manager
Brand Director
Creative Director
Account Director

有冇巴絲聽過mediacom 呢間？見佢請media executive
大家點睇？

睇你邊team，同事氣氛良好
不過你預做到隻狗咁

晚晚都預ot到10 11點？

10點係正常收工時間，唔係OT

BD/ CD唔知

BM分兩種 Sales同In house. Sales就18-22 底薪再加Commission, 正常30 - 40k+, 勤力醒目既再多D. In house就低到24K, 高到60+ 都有，睇資歷同公司。

AD新紮就最低都挨住28-30, 高既40+....再上就要升做BD揹大數再扯Commission

今年fg仲未搵工好迷茫 諗緊入agency做定搵份admin工heahea地做住先再去考紀律部隊算

睇你自己目標係點

想簡簡單單，悶住咁上到3萬中人工頂薪就紀律部隊囉 (唔係講緊officer grade)

但想無咁悶，但要一翻艱辛先上到4萬，有機會繼續升，咪出黎做囉

人各有志，無話邊樣行。有個中同知道自己唔係做大事既人，大學即考PC, 之後結婚生仔，唔會發達，但都無壓力。。。

D人成日話紀律部隊無雙糧爭好遠，但其實人地淨係Housing都可以拎10年，每個月皮幾，變相5皮野人工

我直頭上過佢太古個office....

更正返先，housing皮幾講緊係你排到宿舍唔駛租，變相多皮幾

都可以揀自置物業，政府幫手每月供唔知幾千 (當5k), 一年就多6萬。。。好多人雙糧bonus都無一年多6 萬。。。

所以點解咁多人考紀律部隊就係咁解囉

識Zurich AM 25-26k.....但見過D recruitment agency話AM新入職可以去到35-40k....成皮野difference

有冇marketing parttime介紹?
自問成日講爛gag。

想問點睇廣告agency ae 既前途
咩類型既人先岩做ae

想知omd呢間公司如何

3大同8大上位有冇分別？

1. Marketing好少請part-time. Designer反而有機會

2. Ummmm.....好似無乜幫助。。。

好多人話Agency 係木人巷，出得返黎應該唔會餓死，呢點我認同既。但唔好當Agency係神，因為眼見好多人都只係勤力/ 捱得同唔怕蝕底，所以生存到。係咪真係可以train到佢好smart/ 變到業界既talent咁？未必。。。其實某程度我覺得食marketing 呢行飯係天生。。。

例如我有個friend, 佢真係有晒一切我認為做ahency 呢行要有既野：好outgoing, 好social，一個禮拜有5晚約客出黎食飯飲野而唔覺得係for打關係，而係真係想識多個friend, 擴闊自己network咁，三文兩語Native 水平, 支筆得，吹得。。。咁晌agency就一定會成功囉。。。

我識兩個人都係guru出身 但正正常常做一年之後跳去其他agency做specialist,究竟guru邊個位伏 好想知但又唔敢問

邊方面先。。。？ 你晌入面做

邊個位伏我唔知呀，無晌入面做過

你個friend呢set skills 就算做第二行都一樣得

師兄做呢個role幾耐？會唔會有時寫到腦便秘？定越寫越順？

咁就唔知。但我成日諗好在佢係agency 無入過in house, 否則即時廢一半武功....因為有時覺得太outgoing/ 太吹得/ 太social 等等晌in house/ 公營/ 政府marketing真係無乜用。呢D公司已經有用慣既vendor/ 一定要出tender, 分分鐘personal network都用唔到。。。

好仰慕D文字工作者。。。小弟自問支筆都唔差，但一見到D 好字真係會好佩服，仲要佢地日日食。。。邊有咁多idea....

例如今日睇報紙睇到句：頁頁書香藏着段段軼聞，從文字裏憶舊事、惜故人。。。

但係隔離個垃圾律師post 踐踏文字工作者一棟都冇呢 但係殊不知文字工作者可以好搵過班屎忽馬騮

唔係嘛？咁好揾既咩？？

好記得有個行內人講笑咁話：支筆駛鬼咁好咩，2萬5請個copywriter寫到識飛啦。。。

其實依家要個好水平既copywriter一個月咩價位左右？

唔同dept唔同role, 唔知咖。。。不過呢間野唔算好，晌入面做唔怕執笠裁員，但都難掂first tier campaign

算唔算interpreter?

我淨係諗到差館/ 法庭同展覽要。。。

師兄識咩language?

初初入行覺得好奇怪，呢D字報紙會俾你揀出邊隻字。。。

marketing 都留意咩?

留意咖，D advertorial佢會俾字你揀，e. g.錶/ 表。。。

我拍開既都係比我決定 但係要consistent 岩客口味

其實vendor決定仲好啦，我地決定又要揾reference俾老細揀。。。vendor揀的話，一個話：「個copy揀咖」搞掂。。。

老細呢D位通常唔會challenge個copy

冇計啦 做耐都發覺有唔少客太on9 字又唔識
最慘係做大陸客

請問巴打點入行？大學咩grad咖？

Final year 先發現對marketing/pr有興趣 都報緊同下個sem想搵part time 黎緊有份in house part time intern interview 通常會問咩架

都係問點解想做，知唔知/ Expect要做D乜，過去做過咩令到自己適合個job role咁啦

event既marketing係咪比較上無咁好做

我自己認為係。更煩，要更細心，壓力更大，Workload更重。。。我直頭係驚搞Event....因為永遠或多或少都會甩漏，要好識執生

marketing executive做啲咩 求教

行行唔同，你想知邊行？

做電子抖技

B2B?

係呀師兄

想請教下作為新仔 如何避免俾個客帶住走既情況

B2B既Marketing Executive以我所知有兩隻：

1. 宣傳推廣類：負責準備Sales Kit, 公司Presentation既materials, exhibition, 網站maintenance, 宣傳印刷品 (leaflet/ poster), 產品目錄，eDM, Joint Promotion等等。報紙/ Facebook/ 見街廣告既機會應該唔會牽涉到。

2. Trade Marketing : 負責跟account (即係揍客), 包括見客，報價，跟單，跟生產，貨運，睇sales數等等。同一般人想像既Marketing係兩回事，不過的確好多B2B既ME係做呢D.

咁你會問：第二樣咪即係跟單？

其實又不盡是，因為其實好可能呢隻ME都會包辦埋見客用既materials, presentation, 要conduct/ study market research, 要去行唔同國家既業界展會....所以都算係Marketing既一種

我唸我應該係第二樣 FG唔係讀依科 但做依個職位有啲咩注意 人工又應該大約幾多

無可能做到。除非你個客同你一樣咁green先有機會。

否則的話，例如你做左1年agency, 我做左5年marketing, 我淨係講個concept 你都未必聽得明，你點可能唔俾我lead住？

換個case: 你已經5年agency exp, 見識有一定皮毛，咁你都仲有機會lead住個客。

公司咩scale? 係咪中資上市？

係中資上市公司 規模有兩三間
小弟未接觸過依行 驚比人恰

做LCD/ Display下嘛？

係，當交學費啦。俾deadline佢時預多幾日囉。例如Friday真deadline, 你同佢講Tue, 有咩都Tue搞掂佢，搞到1am都要佢拍版

不過又咁講，有經驗既客點會唔知production lead time要幾耐丫。。。

舉多個例子：以前我做客，揾agency幫手搞個event, 咁嗰時我間野係行業龍頭，做pitching時已經摸清間agency個底，知道佢個production capability去到邊

咁D野佢俾左deadline又點？我地個dept個個都有5年以上好solid 既exp, 你預早5日講deadline, e.g. Friday 真deadline, 你同我講Monday.... 咁我地明知兩日一定做到出黎，即係Thur 覆實都得，咁個dept head一來多野做D野9am俾佢，3am 先覆第一轉，二來佢又on 9 要改改改，咁正常agency 8pm後都唔係好覆野，準備執埋D手埋10點零11點收工，但嗰幾日佢話deadline丫嘛，咪晚晚陪我地玩到2/3am.....玩足幾晚零晨到thur先拍版。。。

呢D咪捉蟲入屎忽囉

fg 入左in-house 做MT （有一半時間做Mkt 做左1年SME) 做左3年 啱啱跳左出去做SME 24K 係咪算差

3年24K唔差啦！

但點解MT唔一直做落去？唔係有prospect做management既咩？

定左係marketing 雖然做得開心又學到好多野 但係有70%時間都唔係做緊marketing 加上公司升職同加人工都好慢........(走個時都未有20k)

始終入左mkt好多應該要識嘅都唔識 又唔想一世係呢間公司做 所以有人我就走了

不過 有啲擔心 因為新工mkt budget 少 但好多空間比我諗idea n realise (但好少人手 會做死） 開始有啲驚第日轉唔出去好公司....

究竟MT係Marketing Trainee定係Management Trainee

想8下，70%時間唔係做marketing, 咁係做乜？其實會唔會係step by step咁俾你touch多D野咋？你走時公司有無留你？ (不過MT 3年無20k又真係差左D....)

你話新工budget少，大概係幾多？

Management trainee 但其中一位老細覺得我ok 就比我落左戶係mkt 其實我都學好多野 因為睇成個business 但係實在做得耐上左手好悶 好想轉 覺得自己值多過20k

新工每樣都計住計住 做個digital media plan 20萬都要度下點縮.....要生意又唔好... 其實公司生意對我揾下一份影響大唔大

其實做Management第一部真係去marketing, 第二部就係去sales....

Digital 20萬其實都唔算少了，好多公司放落digital幾年都無20萬

而公司生意好唔好，其實對下份工唔算好大影響。最緊要show到你做過D乜去幫公司

sales呢D野，你吹大左，佢都唔知啦。。。除非嗰間公司有買audit report睇。。。

第一當然係Copywriter

第二就係AS同Marketing班人

Creative同Corp Com會係排後D (我個人認為), 更加唔好講traffic/ SP嗰班

但有時都好奇怪，AS/ Marketing既新人真係唔知原來佢地都要注重文字，以為做下coordinator就算

做marketing 既大家要唔要搵人印野？可以搵我 😂

應該好多人要揾你幫手既，Post 公司名出黎

其實無話set定入邊幾間，除非你好有料。否則都只係公司揀你，唔係你揀公司

可以既入agency當然係會好D

Corp com只係要句子通順，詞能達意

但copywriter/ AS/ Marketing有時要言簡意賅甚至係諗條tagline出黎係R爆頭的。。。

E.g.: 環球金融 地方智慧 / 一路走來 始終如一/ 心繫生活每一程 等等 Tagline, 唔會關corp com事

咁你認為呢D tagline 定係寫兩頁新聞稿既要求高D? 我自己就認為係前者要求既文字功力高D囉

就係1年係sales 1年係MKT 所以係學左幾多野咖
依家轉就做返90%MKT 多謝ching咁比心機答

2018FG文科撚岩岩入左行做marketing assistant 係做b2c digital marketing 嗰方面既打雜
想問下做幾耐先轉去做executive/叫高d人工好 因為自己本身對呢方面乜都唔識 但好有興趣 依家間公司d同事都好好人 好肯教我 但人工真係唔高 想問下前輩既意見

Poly grad可以做咩位

補返 依家係一間叫做中/小型公司度做

一年唔升executive就走啦

如果真係無升係咪可以試下其他公司既executive?

係

好多公司跟本無Marketing Assistant呢個Post, 最低已經係Executive

無論咩U咩科咩成績都好，都係可以做任何Post

Marketing既role真係可以係任何仁

但我前排狂搵工 連assistant都要求你要有一年工作經驗 executive就更高 要你有成兩三年經驗

唔駛理啦，見到Executive就照send信

真係有2,3年都揾SME啦。。。

咁我係咪應該繼續做住呢個位學下野先？

做夠11個月開始邊做邊揾

多謝巴打塞錢入我呢個職場新人個袋

加油吧

慢慢發掘工作的意義與樂趣

想再問下依家入行應該係b2b定b2c好d？我依家係做緊b2c既手機野 仲係好唔明個分別

Marketing 永遠都係B2C多野玩，多野學

B2B既Marketing輕鬆簡單，一個字 hea

fg 去見工應該要點著？

Sorry巴打遲咗覆
日本相關 寫Content類

in house就正裝

agency就smart casual

咁都OK啦，3 年Exp應該識好多野啦

HD grad有冇機會做到

但都只係對寫嘢方面熟手
咩SEM SEO Google Ad之類真係一竅不通
如果番到嚟轉番做Marketing係咪都要由Assistant/Executive位開始做起？

um....agency啦咁

in house好多都要degree

SME都OK可以試下既

都係嗰句，in general黎講，專一範真係難揾工。未到management皆段，都係要試下唔同野好D....越多越好

階*

謝謝巴打指點
如果去完一年番嚟再搵 叫價係咪要萬頭

利申：而家都唔係高好多

試用期請no pay leave覆診會唔會好大影響 但無計 前排眼做左手術 預計三個月內最少覆5次。。

樓主 想問下你識既人入面30歲大約有幾錢人工？（假設22-23畢業就做）。 而家做緊agency 本來11k 做左一年加到我15 但我覺得都係偏低 諗緊轉唔轉行好。 求意見

ching 點解 mkt 同 pr？
我fg返工都返到好無目標 考慮緊好冇轉行...

SME萬18K起啦

梗係唔會啦傻豬

早D同阿頭講就OK啦

3個月5次，每次半日咋？面試時講聲會好D

做五年 in-house 有無 30k

agency一年加4K升幅都OK呀。

7-8年經驗，我身邊既人就28k - 40k呢個range囉 (唔計sales, sales可以5年exp就50k+)

咁top少少水平既圈子，7-8年經驗已經40k - 50k起跳咖喇

點解乜野？

以我認知，除非你MT, 否則無可能有

補充： 你目標係25歲/ 30歲 揾幾多錢先？

樓主 我正正做緊 trade marketing
就黎做左2年 雖然個個月都過數
同vendor 又熟 成日射單落黎 但做落發覺有喲悶
其實我應唔應該轉出去好
睇落轉落做agency又當新仔做起 搵唔番依個人工
我依加好心大心細

有少少唔明
即係見SEM類嘅工可以叫18K?
但我唔識SEM嗰類嘢

Senior marketing executive

yep. 即係ME既高一級，叫18k都OK. 有料既話，in SME可以試21k

巴打 聽你講完 我又係時候寫返自己個blog了

咁你要諗，依家個job nature係咪你想將來做既野，如果係，咪轉公司唔好轉job nature囉

但如果你想既係宣傳既marketing, 都唔一定要晌agency重新出發，可以去in house既marketing邊做邊學，人工咪跟返年資上囉

2年exp, 仲係有無限既可能性，任你跳去in house都唔會係當你新仔

你個blog寫咩咖？

自己果行野 好新既fintech野

呢D真係唔識。。。之前有fintech叫我去in MM, 因為一無所知，所以不了

原來冇marketing得media經驗都可以直接in SME??
謝謝巴打指點迷津

呢個 post唔會有(2) 了，仲有10個quota, 有野想知快問，知既我盡答。。。

多謝大家陪我寫出第一個1001 post...

of course!! 因為in house 既SME要求唔高的

In house最高難度係湊阿姐

正 洗唔洗追數

In house mkt 個duty 大概係點
有無咩skills係必備
因為我果句主要係R單 報價>跟單
同埋定價 有時出edm 同出同做event 等等

我都係讀marketing management 出身 好迷茫

唔駛

唔係歧視，但女人就阿head真係特別西

pretty much the same as what you are doing